{
    "links": [
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145219634"
                        ],
                        "name": "E. Epstein",
                        "slug": "E.-Epstein",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ernst",
                            "lastName": "Epstein",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Epstein"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 2055768,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "6aeaafa303e46e180901a169cf284e9647074841",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 155,
            "numCiting": 11,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Contact-dermatitis-in-children.-Epstein",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Contact dermatitis in children."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Pediatric clinics of North America"
            },
            "year": 1971
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "66121729"
                        ],
                        "name": "J. Boza",
                        "slug": "J.-Boza",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Juliana",
                            "lastName": "Boza",
                            "middleNames": [
                                "Catucci"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Boza"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2073968618"
                        ],
                        "name": "E. N. Trindade",
                        "slug": "E.-N.-Trindade",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Eduardo",
                            "lastName": "Trindade",
                            "middleNames": [
                                "Neubarth"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. N. Trindade"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5904696"
                        ],
                        "name": "J. Peruzzo",
                        "slug": "J.-Peruzzo",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Juliano",
                            "lastName": "Peruzzo",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Peruzzo"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2098713061"
                        ],
                        "name": "L. Sachett",
                        "slug": "L.-Sachett",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "L",
                            "lastName": "Sachett",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Sachett"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11198691"
                        ],
                        "name": "L. Rech",
                        "slug": "L.-Rech",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Lia",
                            "lastName": "Rech",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Rech"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1931986477"
                        ],
                        "name": "T. Cestari",
                        "slug": "T.-Cestari",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "T",
                            "lastName": "Cestari",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. Cestari"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 222,
                                "start": 218
                            }
                        ],
                        "text": "atliktame tyrime dermatoz\u0117s, kuri\u0173 ry\u0161ys su nutukimu statisti\u0161kai reik\u0161mingas, buvo strijos, p\u0117d\u0173 hiperkeratoz\u0117, akrochordonai, intertrigo, juodoji pseudoakantoz\u0117, pliarin\u0117 keratoz\u0117, limfedema ir bakterin\u0117s infekcijos [34]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 26093655,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "40a2edd3fea977c20b75f32422f0e58d2af84660",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 52,
            "numCiting": 29,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Background\u2002 Obesity is one of the world\u2019s biggest health problems nowadays. Little research has been done on the skin diseases that affect obese patients."
            },
            "slug": "Skin-manifestations-of-obesity:-a-comparative-study-Boza-Trindade",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Skin manifestations of obesity: a comparative study"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "This research focuses on the skin diseases that affect obese patients and the role that diet and physical activity play in the development of these diseases."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of the European Academy of Dermatology and Venereology : JEADV"
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11544338"
                        ],
                        "name": "Y. M. Gadalla",
                        "slug": "Y.-M.-Gadalla",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Y",
                            "lastName": "Gadalla",
                            "middleNames": [
                                "M"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Y. M. Gadalla"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "122647800"
                        ],
                        "name": "Abo-Mali Adil",
                        "slug": "Abo-Mali-Adil",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Abo-Mali",
                            "lastName": "Adil",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Abo-Mali Adil"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "27065688"
                        ],
                        "name": "B. M. Mustafa",
                        "slug": "B.-M.-Mustafa",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Babiker",
                            "lastName": "Mustafa",
                            "middleNames": [
                                "M"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "B. M. Mustafa"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "46312407"
                        ],
                        "name": "H. Abdo",
                        "slug": "H.-Abdo",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Hussein",
                            "lastName": "Abdo",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Abdo"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 20568773,
            "fieldsOfStudy": [
                "Education",
                "Medicine"
            ],
            "id": "156eea41928f8e64a2f7dcb2e725e8f8a1de7d8b",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 14,
            "numCiting": 12,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Tobacco is the single most important cause of chronic morbidity in the Developed World. Tobacco use primarily begins in early adolescence, reportedly before the time of high school graduation. By 2015 tobacco use is projected to cause 50% more deaths than AIDS. A cross sectional school based survey was conducted in primary and secondary school in Khartoum State. The study aimed to estimate the prevalence of smoking in school adolescents and associated personal and social factors. A total of 910 students with complete questionnaires were included in the analysis, of whom 13.6% were found to be current cigarette smokers. Factors that played role in initiation of smoking included smoking among parents, other family members and close friends. School adolescents who have friends or parents who smoke should be the main target for tobacco control. Smoking should become public health priority in Sudan to educate adolescents and parents regarding its hazards."
            },
            "slug": "Prevalence-of-smoking-among-school-adolescents-in-Gadalla-Adil",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Prevalence of smoking among school adolescents in Khartoum State."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "Smoking should become public health priority in Sudan to educate adolescents and parents regarding its hazards and school adolescents who have friends or parents who smoke should be the main target for tobacco control."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Sudanese journal of paediatrics"
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "8307462"
                        ],
                        "name": "J. Fern\u00e1ndez Vozmediano",
                        "slug": "J.-Fern\u00e1ndez-Vozmediano",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "J. M.",
                            "lastName": "Fern\u00e1ndez Vozmediano",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Fern\u00e1ndez Vozmediano"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2169078997"
                        ],
                        "name": "JC Armario Hita",
                        "slug": "JC-Armario-Hita",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "JC",
                            "lastName": "Armario Hita",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "JC Armario Hita"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 116,
                                "start": 112
                            }
                        ],
                        "text": "Manoma, kad j\u012f sukelia auskaruose esantis nikelis bei kosmetikos produktuose esantys chemikalai ir konservantai [49]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 6399629,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "fa3e3a301140e20b550b4f9cfc8ff1dda811238a",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 109,
            "numCiting": 25,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Introduction\u2002 Allergic contact dermatitis (ACD) is equally as likely in infancy as in adulthood, and represents 20% of all cases of dermatitis in children. Its true prevalence and incidence are, however, unknown."
            },
            "slug": "Allergic-contact-dermatitis-in-children-Vozmediano-Hita",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Allergic contact dermatitis in children"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 90,
                "text": "Allergic contact dermatitis is equally as likely in infancy as in adulthood, and represents 20% of all cases of dermatitis in children, and its true prevalence and incidence are unknown."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of the European Academy of Dermatology and Venereology : JEADV"
            },
            "year": 2005
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3534911"
                        ],
                        "name": "F. Danby",
                        "slug": "F.-Danby",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Frederick",
                            "lastName": "Danby",
                            "middleNames": [
                                "William"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Danby"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 38,
                                "start": 34
                            }
                        ],
                        "text": "16 hormon\u0173 ir anabolini\u0173 steroid\u0173 [36]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 29261024,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "cb59f60798ad324abf806a60cbb3dd4d1096559f",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 59,
            "numCiting": 47,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Nutrition-and-acne.-Danby",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Nutrition and acne."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Clinics in dermatology"
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49874550"
                        ],
                        "name": "K. Farsalinos",
                        "slug": "K.-Farsalinos",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Konstantinos",
                            "lastName": "Farsalinos",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Farsalinos"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 206789409,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine",
                "Political Science"
            ],
            "id": "4f30d0a5ce10a0b420842d3fb062f4c41f7d89e2",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 69,
            "numCiting": 232,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The issue of electronic cigarettes is one of the most controversial topics in public health. There is intense debate and dividing opinions about their use patterns, health effects and association with smoking. This is expected since they were only recently introduced to the market and they refer to a harm-reduction approach and strategy that is not universally accepted for smoking and tobacco use in the public health community. Three main factors determine the public health impact of electronic cigarettes: (1) their safety/risk profile, both relative to smoking and in absolute terms; (2) their effectiveness for smoking reduction and cessation; (3) the patterns of use by different population subgroups, especially never-smokers, and adoption of use by youth. This analysis presents a brief overview of currently available evidence and gaps in research covering these three factors."
            },
            "slug": "Electronic-cigarettes:-an-aid-in-smoking-cessation,-Farsalinos",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Electronic cigarettes: an aid in smoking cessation, or a new health hazard?"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "This analysis presents a brief overview of currently available evidence and gaps in research covering three main factors determine the public health impact of electronic cigarettes: their safety/risk profile, both relative to smoking and in absolute terms."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Therapeutic advances in respiratory disease"
            },
            "year": 2018
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145894388"
                        ],
                        "name": "A. Geller",
                        "slug": "A.-Geller",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Alan",
                            "lastName": "Geller",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Geller"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5149154"
                        ],
                        "name": "G. Colditz",
                        "slug": "G.-Colditz",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Graham",
                            "lastName": "Colditz",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Colditz"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "103668212"
                        ],
                        "name": "S. Oliveria",
                        "slug": "S.-Oliveria",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Susan",
                            "lastName": "Oliveria",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Oliveria"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3474084"
                        ],
                        "name": "K. Emmons",
                        "slug": "K.-Emmons",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Karen",
                            "lastName": "Emmons",
                            "middleNames": [
                                "M."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Emmons"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3100085"
                        ],
                        "name": "C. Jorgensen",
                        "slug": "C.-Jorgensen",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Cynthia",
                            "lastName": "Jorgensen",
                            "middleNames": [
                                "M."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Jorgensen"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6933729"
                        ],
                        "name": "G. Aweh",
                        "slug": "G.-Aweh",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Gideon",
                            "lastName": "Aweh",
                            "middleNames": [
                                "N."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Aweh"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1399785061"
                        ],
                        "name": "A. Frazier",
                        "slug": "A.-Frazier",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "A",
                            "lastName": "Frazier",
                            "middleNames": [
                                "Lindsay"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Frazier"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 186,
                                "start": 183
                            }
                        ],
                        "text": "\u012evair\u016bs pasaulyje atlikti tyrimai rodo, kad paaugliai vengia naudoti krem\u0105 nuo saul\u0117s, siekdami kuo ry\u0161kesnio ir grei\u010diau atsirandan\u010dio \u012fdegio, o tai tampa da\u017en\u0173 nudegim\u0173 prie\u017eastimi [4]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 134,
                                "start": 131
                            }
                        ],
                        "text": "Paaugliai vengia naudoti krem\u0105 nuo saul\u0117s, da\u017eniau deginasi saul\u0117je ar lankosi soliariumuose, kas tampa da\u017en\u0173 nudegim\u0173 prie\u017eastimi [4]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 22750518,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "1feaa4a15d802bcf65c64ceb628d0bf46a3de607",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 368,
            "numCiting": 38,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVES\nTo describe the association of sunscreen use, sunburning, and tanning bed use by age, sex, residence, and psychosocial variables associated with tan-seeking behaviors, and to compare these findings with sun protection recommendations from federal agencies and cancer organizations.\n\n\nMETHODS\nA cross-sectional study, from all 50 states, of 10 079 boys and girls 12 to 18 years of age in 1999. Data were collected from self-report questionnaires with the children of the participants from the Nurses Health Study (Growing Up Today Study).\n\n\nRESULTS\nThe prevalence of sunscreen use was 34.4% with girls more likely to use sunscreen than boys (40.0 vs 26.4, odds ratio: 1.86; 95% confidence interval: 1.70-2.03). Eighty-three percent of respondents had at least 1 sunburn during the previous summer, and 36% had 3 or more sunburns. Nearly 10% of respondents used a tanning bed during the previous year. Girls were far more likely than boys to report tanning bed use (14.4 vs 2.4), and older girls (ages 15-18) were far more likely than younger girls (ages 12-14) to report tanning bed use (24.6% vs 4.7). Tanning bed use increased from 7% among 14-year-old girls to 16% by age 15, and more than doubled again by age 17 (35%; N = 244). Multivariate analysis demonstrated that attitudes associated with tanning, such as the preference for tanned skin, having many friends who were tanned, and belief in the worth of burning to get a tan, were generally associated with sporadic sunscreen use, more frequent sunburns, and increased use of tanning beds.\n\n\nCONCLUSIONS\nOur findings suggest that many children are at subsequent risk of skin cancer because of suboptimal sunscreen use, high rates of sunburning, and tanning bed use. Recommendations in the United States for improved sun protection and avoidance of tanning beds and sunburning, which began in the early 1990s, have been primarily unheeded. Nationally coordinated campaigns with strong policy components must be developed and sustained to prevent skin cancer in a new generation of children and adolescents."
            },
            "slug": "Use-of-sunscreen,-sunburning-rates,-and-tanning-bed-Geller-Colditz",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Use of sunscreen, sunburning rates, and tanning bed use among more than 10 000 US children and adolescents."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "Multivariate analysis demonstrated that attitudes associated with tanning, such as the preference for tanned skin, having many friends who were tanned, and belief in the worth of burning to get a tan, were generally associated with sporadic sunscreen use, more frequent sunburns, and increased use of tanning beds."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Pediatrics"
            },
            "year": 2002
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "15364473"
                        ],
                        "name": "\u00c9. Turgeon",
                        "slug": "\u00c9.-Turgeon",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u00c9laine",
                            "lastName": "Turgeon",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u00c9. Turgeon"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 87,
                                "start": 83
                            }
                        ],
                        "text": "\u0160ie ir kiti odos poky\u010diai skatina \u012fvairi\u0173 odos lig\u0173, b\u016bding\u0173 paaugliams, vystym\u0105si [43]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 45677836,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "65b4daee586e2c58121da3db8b62f7f36f35ec29",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 3,
            "numCiting": 5,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "In order to identify and successfully treat the age-specific problems of adolescence, the physician must have knowledge of the physiologic skin changes of adolescence. The physician should provide practical advice on the basics of skin care, including face-washing technique, cosmetic use and sun exposure, since other sources of this information may be misleading. Acne, warts, scabies, tinea versicolor and molluscum contagiosum represent common skin disorders that require an organized treatment strategy. Most teenage patients will comply with even the most complex treatment regimens if reasons for, and mechanisms of, therapy have been adequately explained."
            },
            "slug": "Adolescent-Skin:-How-to-Keep-it-Healthy.-Turgeon",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Adolescent Skin: How to Keep it Healthy."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 100,
                "text": "In order to identify and successfully treat the age-specific problems of adolescence, the physician must have knowledge of the physiologic skin changes of adolescence."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Canadian family physician Medecin de famille canadien"
            },
            "year": 1986
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4923722"
                        ],
                        "name": "L. Naldi",
                        "slug": "L.-Naldi",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Luigi",
                            "lastName": "Naldi",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Naldi"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 247,
                                "start": 243
                            }
                        ],
                        "text": "R\u016bkant pa\u016bm\u0117ja \u012fvairios dermatoz\u0117s, \u012fskaitant kontaktin\u012f dermatit\u0105 (galint\u012f atsirasti naujai, organizmui \u012fsijautrinant cigaret\u0117se esantiems alergenams: kakavai, mentoliui, saldymed\u017eiui, kolofonijai, formaldehidui), atopin\u012f dermatit\u0105, psoriaz\u0119 [19] [20], odos raudon\u0105j\u0105 vilklig\u0119, plauk\u0173 ir j\u0173 folikul\u0173 ligas (r\u016bkymas susij\u0119s su prie\u0161laikiniu \u017eilimu ir plauk\u0173 slinkimu, androgenetin\u0117s alopecijos pa\u016bm\u0117jimu) ir kt."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 5584272,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "cf53661174e011bc23050bc13efe678f255345d5",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 46,
            "numCiting": 62,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Smoking is a complex environmental exposure influenced by genetic, environmental, and social factors. Nicotine is the principal alkaloid in tobacco that mediates the addicting effects of tobacco products. Tobacco is a mixture of more than 7,000 chemicals, and smoking is recognized as a risk factor for many diseases in humans, including cardiovascular and pulmonary disease and several cancers, and is the single most preventable cause of mortality worldwide. A number of inflammatory immune-related conditions have been associated with smoking, including psoriasis. Smoking affects the onset of psoriasis. In a pooled analysis of 25 case\u2013control studies, the odds ratio of psoriasis among smokers was 1.78 (95% confidence interval [CI]: 1.53\u20132.06). A dose\u2013effect relationship is also documented. In a pooled analysis of three cohort studies, the risk of incident psoriasis was 1.81 (95% CI: 1.38\u20132.36) in those who smoked 1\u201314 cigarettes per day, and 2.29 (95% CI: 1.74\u20133.01) in those who smoked \u226525 cigarettes per day. Smoking also impacts on the clinical severity of psoriasis, its response to treatment, and explains some of the associated comorbidities, eg, cardiovascular disease, inflammatory bowel disease, and several cancers (especially those of the respiratory tract). Data on the role of smoking in psoriatic arthritis are less consistent compared with those concerning psoriasis. Several pathophysiological mechanisms may explain the association of psoriasis with smoking, including oxidative stress, interaction with signaling pathways active in psoriasis, and vascular influences. In conclusion, psoriasis is just one of the many diseases associated with smoking, but it is visible and disabling. Dermatologists could play a major role in reducing the health burden of smoking by influencing the patients to change their behavior."
            },
            "slug": "Psoriasis-and-smoking:-links-and-risks-Naldi",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Psoriasis and smoking: links and risks"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Psoriasis"
            },
            "year": 2016
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3419903"
                        ],
                        "name": "R. Katta",
                        "slug": "R.-Katta",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Rajani",
                            "lastName": "Katta",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Katta"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "46688888"
                        ],
                        "name": "S. Desai",
                        "slug": "S.-Desai",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Samir",
                            "lastName": "Desai",
                            "middleNames": [
                                "P."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Desai"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 51,
                                "start": 47
                            }
                        ],
                        "text": "Tiesa, maisto papild\u0173 vartojimas naudos nerodo [35]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 184,
                                "start": 180
                            }
                        ],
                        "text": "Insulinas ir IGF-1 skatina riebal\u0173 gamyb\u0105, stimuliuoja antinks\u010di\u0173 androgen\u0173 sintez\u0119 ir didina androgen\u0173 biologin\u012f prieinamum\u0105 \u2013 visa tai atlieka svarb\u0173 vaidmen\u012f akn\u0117s patogenez\u0117je [35]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 138,
                                "start": 134
                            }
                        ],
                        "text": "Jei odos liga susijusi su sistemine liga, pavyzd\u017eiui, psoriaz\u0117, dieta gali tur\u0117ti \u012ftakos ligos sunkumui ir komplikacij\u0173 pasirei\u0161kimui [35]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 9633995,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "79f9ef70bdc956f2d227748b56ccd93137752713",
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 31,
            "numCiting": 64,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "For decades, it was thought that many common dermatological conditions had no relationship to diet. Studies from recent years, however, have made it clear that diet may influence outcome. In this review, the authors focus on conditions for which the role of diet has traditionally been an underappreciated aspect of therapy. In some cases, dietary interventions may influence the course of the skin disease, as in acne. In others, dietary change may serve as one aspect of prevention, such as in skin cancer and aging of the skin. In others, dermatological disease may be linked to systemic disease, and dietary changes may affect health outcomes, as in psoriasis. Lastly, systemic medications prescribed for dermatological disease, such as steroids, are known to raise the risk of other diseases, and dietary change may reduce this risk."
            },
            "slug": "Diet-and-dermatology:-the-role-of-dietary-in-skin-Katta-Desai",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Diet and dermatology: the role of dietary intervention in skin disease."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "The authors focus on conditions for which the role of diet has traditionally been an underappreciated aspect of therapy, and dietary change may reduce the risk of other diseases."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "The Journal of clinical and aesthetic dermatology"
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145824907"
                        ],
                        "name": "A. Reich",
                        "slug": "A.-Reich",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Adam",
                            "lastName": "Reich",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Reich"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1402132857"
                        ],
                        "name": "A. W\u00f3jcik-Maciejewicz",
                        "slug": "A.-W\u00f3jcik-Maciejewicz",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anna",
                            "lastName": "W\u00f3jcik-Maciejewicz",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. W\u00f3jcik-Maciejewicz"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1793193"
                        ],
                        "name": "A. Slominski",
                        "slug": "A.-Slominski",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Andrzej",
                            "lastName": "Slominski",
                            "middleNames": [
                                "T."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Slominski"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 211,
                                "start": 207
                            }
                        ],
                        "text": "Emocinis stresas gali i\u0161provokuoti ar sustiprinti \u012fvairias odos ligas, \u012fskaitant atopin\u012f dermatit\u0105 (AD), psoriaz\u0119, nie\u017eul\u012f, \u017eidinin\u012f nuplikim\u0105, plok\u0161\u010di\u0105j\u0105 kerplig\u0119, sebor\u0117jin\u012f dermatit\u0105, ro\u017ein\u0119 ar dilg\u0117lin\u0119 [39]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 164,
                                "start": 160
                            }
                        ],
                        "text": "hipofiz\u0117s-antinks\u010di\u0173 a\u0161ies moduliacij\u0105 ir neuropeptid\u0173, neurotrofin\u0173, limfokin\u0173 ir kit\u0173 chemini\u0173 mediatori\u0173 atpalaidavim\u0105 i\u0161 nerv\u0173 gal\u016bn\u0117li\u0173 ir dermos l\u0105steli\u0173 [39]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 12924766,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology",
                "Medicine"
            ],
            "id": "723aa2a004b3563eee919008bffa3992305158d9",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 60,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Emotional stress can affect, reveal or even exacerbate a number of skin disorders including psoriasis, atopic dermatitis, pruritus, alopecia areata, lichen planus, seborrheic dermatitis, rosacea or urticaria, although the direct pathophysiologic link between stress factors and cutaneous disease manifestation remains unclear. However, there is an increasing evidence that stress influences disease processes and contributes to the inflammation through modulating hypothalamic-pituitary-adrenal axis and releasing neuropeptides, neurotrophins, lymphokines and other chemical mediators from nerve endings and dermal cells. The central role in cellular skin reactivity to various stressors might be attributed to dermal mast cells, as they show close connections with sensory nerve endings and may release a huge number of proinflammatory mediators. However, many other cells also actively take part in skin response to stress. Although our knowledge is still not complete, one of the most distinct aspect is that the skin, endocrine, nervous and immune systems cannot longer be treated autonomously, but have to be considered as a large multidirectional complex of which interacting nature is still poorly understood."
            },
            "slug": "Stress-and-the-skin.-Reich-W\u00f3jcik-Maciejewicz",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Stress and the skin."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The skin, endocrine, nervous and immune systems cannot longer be treated autonomously, but have to be considered as a large multidirectional complex of which interacting nature is still poorly understood."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Giornale italiano di dermatologia e venereologia : organo ufficiale, Societa italiana di dermatologia e sifilografia"
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "14340007"
                        ],
                        "name": "A. Raitio",
                        "slug": "A.-Raitio",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anina",
                            "lastName": "Raitio",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Raitio"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6864580"
                        ],
                        "name": "I. Harvima",
                        "slug": "I.-Harvima",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ilkka",
                            "lastName": "Harvima",
                            "middleNames": [
                                "T."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "I. Harvima"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 4,
                                "start": 0
                            }
                        ],
                        "text": "[17] Cigare\u010di\u0173 d\u016bmai yra svarbus odos sen\u0117jimo proceso veiksnys d\u0117l laisv\u0173j\u0173 radikal\u0173 susidarymo ir susijusi\u0173 patologij\u0173 indukcijos."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 77,
                                "start": 73
                            }
                        ],
                        "text": "\u0160ie poveikiai svyruoja nuo sen\u0117jimo proceso pagreitinimo iki mutagenez\u0117s [17]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 70,
                                "start": 66
                            }
                        ],
                        "text": "Oda, paveikta cigare\u010di\u0173 d\u016bm\u0173, yra plona ir trapi, linkusi nukabti [17]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 111,
                                "start": 107
                            }
                        ],
                        "text": "Tabakas taip pat turi ne genomin\u012f poveik\u012f, i\u0161 dalies atsirandant\u012f d\u0117l reaktyvi\u0173 deguonies r\u016b\u0161i\u0173 aktyvinimo [17]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 7581848,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology",
                "Medicine"
            ],
            "id": "92418af14b5bbb8167faba520cdb303f92c5441e",
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 65,
            "numCiting": 254,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Numerous adverse effects and health problems are associated with smoking, but the mechanisms of the adverse effects of smoking on skin are not well documented. The aim of the present study was to elucidate the effects of smoking on the structure, metabolism and appearance of skin. The study population consisted of 98 Finnish males, of whom 47 were current smokers and 51 non-smokers. The main parameters under evaluation were the appearance and physical qualities of skin, including skin wrinkling, thickness and elasticity. Biochemical analyses were performed to assess the rate of type I and III collagen biosynthesis as well as the degradation of the extracellular matrix (ECM) of skin in terms of matrix metalloproteinase levels (MMPs). To compare the morphology of skin between the groups, histological and immunohistological studies were performed, including assessments of the proportional area and width of dermal elastic fibres. The results revealed decreased synthesis of type I and III collagens in smokers as well as changes in the regulatory mechanisms which control the turnover of these and other extracellular matrix proteins. The level of matrix metalloproteinase -8 (collagenase-2), a protease degrading both type I and type III collagen, in suction blister fluid was significantly higher in smokers, indicating enhanced degradation of these collagens. In skin tissue samples, the levels of the active forms of MMP-8 and MMP-9 were significantly lower in smokers compared to non-smokers. Serum levels of MMP-8 were slightly but not significantly higher in smokers, whereas the levels of the matrix metalloproteinases MMP-2 and MMP-9 (72-kDa and 92-kDa gelatinase, respectively) were significantly higher in smokers compared to non-smokers. Salivary MMP-8 and MMP-9 were lower in smokers compared to non-smokers, but only the latter showed a statistically significant difference. The levels of the tissue inhibitor of matrix metalloproteinases (TIMP-1) were significantly lower in the suction blister fluid of smokers compared to non-smokers. In general, there were no significant differences in skin thickness and elasticity or regeneration of barrier function, nor in the amount or width of elastic fibres between the groups. We did not observe significant differences in skin wrinkling between smokers and non-smokers, but smokers looked older than their age compared to non-smokers. It can be concluded that the rate of type I and III collagen synthesis in skin is decreased and the regulation of ECM turnover is altered in smokers, which may lead to deterioration of the tensile strength and resiliency of skin in the long term, even though no morphological changes were detected in the present study."
            },
            "slug": "SMOKING-AND-SKIN-Raitio-Harvima",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "SMOKING AND SKIN"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "It can be concluded that the rate of type I and III collagen synthesis in skin is decreased and the regulation of ECM turnover is altered in smokers, which may lead to deterioration of the tensile strength and resiliency of skin in the long term, even though no morphological changes were detected in the present study."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2005
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5244628"
                        ],
                        "name": "B. Diffey",
                        "slug": "B.-Diffey",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Brian",
                            "lastName": "Diffey",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "B. Diffey"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 324,
                                "start": 320
                            }
                        ],
                        "text": "Tiesa, kol kas klausimas d\u0117l maniki\u016bro lemp\u0173 gebos inicijuoti odos v\u0117\u017eio vystym\u0105si i\u0161lieka kontroversi\u0161kas, nes yra autori\u0173, teigian\u010di\u0173, kad UV lempas maniki\u016brui reguliariai naudoti tur\u0117t\u0173 de\u0161imtys ar \u0161imtai t\u016bkstan\u010di\u0173 moter\u0173 tam, kad bent vienai dorsaliniame pla\u0161tak\u0173 pavir\u0161iuje i\u0161sivystyt\u0173 plok\u0161\u010dial\u0105stelin\u0117 karcinoma [14]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 22298973,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "6569554b2a296f96fa9605ee1925a8f6473f1c08",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 31,
            "numCiting": 15,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Background\u2002 The use of ultraviolet (UV)A lamps for curing gel nails is widespread in the cosmetic nail industry. A report that two women who had undergone this treatment subsequently developed squamous cell carcinoma (SCC) on the dorsum of hands has prompted some concern about the safety of this procedure."
            },
            "slug": "The-risk-of-squamous-cell-carcinoma-in-women-from-Diffey",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The risk of squamous cell carcinoma in women from exposure to UVA lamps used in cosmetic nail treatment"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 86,
                "text": "The use of ultraviolet (UV)A lamps for curing gel nails is widespread in the cosmetic nail industry, but a report that two women who had undergone this treatment subsequently developed squamous cell carcinoma has prompted some concern about the safety of this procedure."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "The British journal of dermatology"
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3606891"
                        ],
                        "name": "L. Dennis",
                        "slug": "L.-Dennis",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Leslie",
                            "lastName": "Dennis",
                            "middleNames": [
                                "K"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Dennis"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145543493"
                        ],
                        "name": "J. Lowe",
                        "slug": "J.-Lowe",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Lowe",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Lowe"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3988243"
                        ],
                        "name": "L. Snetselaar",
                        "slug": "L.-Snetselaar",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Linda",
                            "lastName": "Snetselaar",
                            "middleNames": [
                                "G."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Snetselaar"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 2823741,
            "fieldsOfStudy": [
                "Education",
                "Medicine"
            ],
            "id": "4ef2b22e16a61c033196b7be9d057cce9de806ca",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 60,
            "numCiting": 20,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Objective To examine the importance of tanning among students in relation to attitudes and knowledge regarding skin cancer prevention. Design A cross-sectional survey. Setting College students at a major Midwestern university. Methods Students were recruited to complete a self-administered questionnaire that included information on sun-sensitivity, knowledge and tanning attitudes and behaviours. Survey sampling statistical techniques that account for clustering among the 163 students recruited were used. Results We found a high level of skin cancer prevention knowledge; however, knowledge was not related to a reduction in the importance of tanning. In many cases, higher levels of knowledge corresponded to a greater emphasis on the importance of tanning. Sunscreen use was low among this population. Those who placed an importance on tanning more often indicated that they believed that \u2018sunless tanning creams are safer than the sun\u2019. Conclusions This population\u2019s belief that they look healthier and feel better with a tan strongly influences the desire to tan. Therefore, future cancer information campaigns or other prevention efforts should directly address the desire to tan by encouraging the use of sunless tanning products as an alternative method of tanning."
            },
            "slug": "Tanning-behaviour-among-young-frequent-tanners-is-Dennis-Lowe",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Tanning behaviour among young frequent tanners is related to attitudes and not lack of knowledge about the dangers"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "This population\u2019s belief that they look healthier and feel better with a tan strongly influences the desire to tan, and future cancer information campaigns or other prevention efforts should directly address the want to tan by encouraging the use of sunless tanning products as an alternative method of tanning."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Health education journal"
            },
            "year": 2009
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10347606"
                        ],
                        "name": "R. P. Dearlove",
                        "slug": "R.-P.-Dearlove",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Rebecca",
                            "lastName": "Dearlove",
                            "middleNames": [
                                "Patricia"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. P. Dearlove"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5198797"
                        ],
                        "name": "P. Greenspan",
                        "slug": "P.-Greenspan",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Phillip",
                            "lastName": "Greenspan",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. Greenspan"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6231971"
                        ],
                        "name": "D. Hartle",
                        "slug": "D.-Hartle",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Diane",
                            "lastName": "Hartle",
                            "middleNames": [
                                "K."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Hartle"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10313303"
                        ],
                        "name": "R. B. Swanson",
                        "slug": "R.-B.-Swanson",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ruthann",
                            "lastName": "Swanson",
                            "middleNames": [
                                "B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. B. Swanson"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6189364"
                        ],
                        "name": "J. Hargrove",
                        "slug": "J.-Hargrove",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "James",
                            "lastName": "Hargrove",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Hargrove"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 1157689,
            "fieldsOfStudy": [
                "Chemistry",
                "Medicine"
            ],
            "id": "041fcf463429e0515c69c7367a751b87f3230610",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 136,
            "numCiting": 61,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "We tested whether polyphenolic substances in extracts of commercial culinary herbs and spices would inhibit fructose-mediated protein glycation. Extracts of 24 herbs and spices from a local supermarket were tested for the ability to inhibit glycation of albumin. Dry samples were ground and extracted with 10 volumes of 50% ethanol, and total phenolic content and ferric reducing antioxidant potential (FRAP) were measured. Aliquots were incubated in triplicate at pH 7.4 with 0.25 M fructose and 10 mg/mL fatty acid-free bovine albumin. Fluorescence at 370 nm/440 nm was used as an index of albumin glycation. In general, spice extracts inhibited glycation more than herb extracts, but inhibition was correlated with total phenolic content (R(2) = 0.89). The most potent inhibitors included extracts of cloves, ground Jamaican allspice, and cinnamon. Potent herbs tested included sage, marjoram, tarragon, and rosemary. Total phenolics were highly correlated with FRAP values (R(2) = 0.93). The concentration of phenolics that inhibited glycation by 50% was typically 4-12 microg/mL. Relative to total phenolic concentration, extracts of powdered ginger and bay leaf were less effective than expected, and black pepper was more effective. Prevention of protein glycation is an example of the antidiabetic potential for bioactive compounds in culinary herbs and spices."
            },
            "slug": "Inhibition-of-protein-glycation-by-extracts-of-and-Dearlove-Greenspan",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Inhibition of protein glycation by extracts of culinary herbs and spices."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "In general, spice extracts inhibited glycation more than herb extracts, but inhibition was correlated with total phenolic content, and extracts of powdered ginger and bay leaf were less effective than expected, and black pepper was more effective."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of medicinal food"
            },
            "year": 2008
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2157445786"
                        ],
                        "name": "K. Smith",
                        "slug": "K.-Smith",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "K",
                            "lastName": "Smith",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Smith"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2830829"
                        ],
                        "name": "N. Fenske",
                        "slug": "N.-Fenske",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Neil",
                            "lastName": "Fenske",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Fenske"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 110,
                                "start": 106
                            }
                        ],
                        "text": "Net ankstyvas vartojimas gali sukelti skiriamuosius odos poky\u010dius arba sustiprinti esamus odos sutrikimus [30]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 4869671,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "599ee7299cd1729a95882ef79b614d09f45764b4",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 125,
            "numCiting": 125,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Alcohol consumption and abuse can have a variety of cutaneous manifestations. In addition to the well-recognized stigmata of the chronic alcoholic patient, even early abuse can result in distinctive skin changes or exacerbate existing cutaneous disorders. An accurate history of alcohol intake will facilitate recognition of these alcohol-induced cutaneous disorders and treatment resistance of dermatoses such as psoriasis as well as help decrease morbidity in surgical procedures. Familiarization with the spectrum of cutaneous manifestations of alcohol abuse and alcoholic liver disease can also allow for early detection and treatment in an attempt to minimize the medical consequences. We review the medical literature and discuss the spectrum of dermatologic disease associated with the use and abuse of alcohol."
            },
            "slug": "Cutaneous-manifestations-of-alcohol-abuse.-Smith-Fenske",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Cutaneous manifestations of alcohol abuse."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "The medical literature is reviewed and the spectrum of dermatologic disease associated with the use and abuse of alcohol is discussed, including psoriasis, which is a well-recognized stigmata of the chronic alcoholic patient."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of the American Academy of Dermatology"
            },
            "year": 2000
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47130016"
                        ],
                        "name": "Stephanie Liu",
                        "slug": "Stephanie-Liu",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Stephanie",
                            "lastName": "Liu",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Stephanie Liu"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4091098"
                        ],
                        "name": "M. Lien",
                        "slug": "M.-Lien",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mary",
                            "lastName": "Lien",
                            "middleNames": [
                                "H."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Lien"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2830829"
                        ],
                        "name": "N. Fenske",
                        "slug": "N.-Fenske",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Neil",
                            "lastName": "Fenske",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Fenske"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 78,
                                "start": 74
                            }
                        ],
                        "text": "Alkoholio vartojimas taip pat gali predisponuoti odos karcinom\u0173 vystym\u0105si [32]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 206774034,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "1e9b0065dd004bf2ded22e92272dc4f20b3a01ec",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 58,
            "numCiting": 97,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "The-effects-of-alcohol-and-drug-abuse-on-the-skin.-Liu-Lien",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The effects of alcohol and drug abuse on the skin."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Clinics in dermatology"
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144495579"
                        ],
                        "name": "A. Armstrong",
                        "slug": "A.-Armstrong",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "April",
                            "lastName": "Armstrong",
                            "middleNames": [
                                "W."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Armstrong"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6641140"
                        ],
                        "name": "C. T. Harskamp",
                        "slug": "C.-T.-Harskamp",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Caitlin",
                            "lastName": "Harskamp",
                            "middleNames": [
                                "T."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. T. Harskamp"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "24948219"
                        ],
                        "name": "J. Dhillon",
                        "slug": "J.-Dhillon",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Jaskaran",
                            "lastName": "Dhillon",
                            "middleNames": [
                                "Singh"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Dhillon"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144256067"
                        ],
                        "name": "E. Armstrong",
                        "slug": "E.-Armstrong",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ehrin",
                            "lastName": "Armstrong",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Armstrong"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 252,
                                "start": 248
                            }
                        ],
                        "text": "R\u016bkant pa\u016bm\u0117ja \u012fvairios dermatoz\u0117s, \u012fskaitant kontaktin\u012f dermatit\u0105 (galint\u012f atsirasti naujai, organizmui \u012fsijautrinant cigaret\u0117se esantiems alergenams: kakavai, mentoliui, saldymed\u017eiui, kolofonijai, formaldehidui), atopin\u012f dermatit\u0105, psoriaz\u0119 [19] [20], odos raudon\u0105j\u0105 vilklig\u0119, plauk\u0173 ir j\u0173 folikul\u0173 ligas (r\u016bkymas susij\u0119s su prie\u0161laikiniu \u017eilimu ir plauk\u0173 slinkimu, androgenetin\u0117s alopecijos pa\u016bm\u0117jimu) ir kt."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 2813863,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine",
                "Psychology"
            ],
            "id": "fbec06cb2275f9dfeeb881fdece25ad396eb3911",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 185,
            "numCiting": 81,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Psoriasis is an inflammatory skin disease associated with increased cardiovascular comorbidity. Smoking is associated with an increased risk of cardiovascular disease, and prior studies have suggested that patients with psoriasis are more likely to be active smokers. Smoking may also be a risk factor in the development of psoriasis. We conducted a systematic review and meta\u2010analysis to assess the prevalence of smoking among patients with psoriasis, and we reviewed the contribution of smoking to the incidence of psoriasis. A total of 25 prevalence and three incidence studies were identified. The meta\u2010analysis of prevalence studies included a total of 146 934 patients with psoriasis and 529 111 patients without psoriasis. Random effects meta\u2010analysis found an association between psoriasis and current smoking [pooled odds ratio (OR) 1\u00b778, 95% confidence interval (CI) 1\u00b752\u20132\u00b706], as well as between psoriasis and former smoking (pooled OR 1\u00b762, 95% CI 1\u00b733\u20131\u00b799). Meta\u2010regression analysis did not reveal any sources of study heterogeneity, but a funnel plot suggested possible publication bias. A subset of studies also examined the association between moderate\u2010to\u2010severe psoriasis and smoking, with a pooled OR of 1\u00b772 (95% CI 1\u00b733\u20132\u00b722) for prevalent smoking. The three incidence studies found an association between smoking and incidence of psoriasis, with a possible dose\u2010effect of smoking intensity and duration on psoriasis incidence. These findings suggest that smoking is an independent risk factor for the development of psoriasis, and that patients with established psoriasis continue to smoke more than patients without psoriasis."
            },
            "slug": "Psoriasis-and-smoking:-a-systematic-review-and-Armstrong-Harskamp",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Psoriasis and smoking: a systematic review and meta\u2010analysis"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "It is suggested that smoking is an independent risk factor for the development of psoriasis, and that patients with established Psoriasis continue to smoke more than patients without psorosis."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "The British journal of dermatology"
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5209133"
                        ],
                        "name": "D. Canistro",
                        "slug": "D.-Canistro",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Donatella",
                            "lastName": "Canistro",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Canistro"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48533219"
                        ],
                        "name": "F. Vivarelli",
                        "slug": "F.-Vivarelli",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Fabio",
                            "lastName": "Vivarelli",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Vivarelli"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40183202"
                        ],
                        "name": "S. Cirillo",
                        "slug": "S.-Cirillo",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Silvia",
                            "lastName": "Cirillo",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Cirillo"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "9655567"
                        ],
                        "name": "Clara Babot Marquillas",
                        "slug": "Clara-Babot-Marquillas",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Clara",
                            "lastName": "Babot Marquillas",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Clara Babot Marquillas"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5566583"
                        ],
                        "name": "A. Buschini",
                        "slug": "A.-Buschini",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Annamaria",
                            "lastName": "Buschini",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Buschini"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3741343"
                        ],
                        "name": "M. Lazzaretti",
                        "slug": "M.-Lazzaretti",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mirca",
                            "lastName": "Lazzaretti",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Lazzaretti"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47650639"
                        ],
                        "name": "L. Marchi",
                        "slug": "L.-Marchi",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Laura",
                            "lastName": "Marchi",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Marchi"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "8208748"
                        ],
                        "name": "V. Cardenia",
                        "slug": "V.-Cardenia",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Vladimiro",
                            "lastName": "Cardenia",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "V. Cardenia"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1390049006"
                        ],
                        "name": "M. T. Rodr\u00edguez-Estrada",
                        "slug": "M.-T.-Rodr\u00edguez-Estrada",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mar\u00eda",
                            "lastName": "Rodr\u00edguez-Estrada",
                            "middleNames": [
                                "Teresa"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. T. Rodr\u00edguez-Estrada"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "31827155"
                        ],
                        "name": "M. Lodovici",
                        "slug": "M.-Lodovici",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Maura",
                            "lastName": "Lodovici",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Lodovici"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10780961"
                        ],
                        "name": "C. Cipriani",
                        "slug": "C.-Cipriani",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Caterina",
                            "lastName": "Cipriani",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Cipriani"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5595394"
                        ],
                        "name": "A. Lorenzini",
                        "slug": "A.-Lorenzini",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Antonello",
                            "lastName": "Lorenzini",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Lorenzini"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "8270117"
                        ],
                        "name": "E. Croco",
                        "slug": "E.-Croco",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Eleonora",
                            "lastName": "Croco",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Croco"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7004958"
                        ],
                        "name": "S. Marchionni",
                        "slug": "S.-Marchionni",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Silvia",
                            "lastName": "Marchionni",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Marchionni"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144613343"
                        ],
                        "name": "P. Franchi",
                        "slug": "P.-Franchi",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Paola",
                            "lastName": "Franchi",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. Franchi"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4827429"
                        ],
                        "name": "M. Lucarini",
                        "slug": "M.-Lucarini",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Marco",
                            "lastName": "Lucarini",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Lucarini"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3237241"
                        ],
                        "name": "V. Longo",
                        "slug": "V.-Longo",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Vincenzo",
                            "lastName": "Longo",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "V. Longo"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7438302"
                        ],
                        "name": "C. D. Della Croce",
                        "slug": "C.-D.-Della-Croce",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Clara",
                            "lastName": "Della Croce",
                            "middleNames": [
                                "Maria"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. D. Della Croce"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10663013"
                        ],
                        "name": "A. Vornoli",
                        "slug": "A.-Vornoli",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Andrea",
                            "lastName": "Vornoli",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Vornoli"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2180984"
                        ],
                        "name": "A. Colacci",
                        "slug": "A.-Colacci",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Annamaria",
                            "lastName": "Colacci",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Colacci"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48636512"
                        ],
                        "name": "M. Vaccari",
                        "slug": "M.-Vaccari",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Monica",
                            "lastName": "Vaccari",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Vaccari"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4837966"
                        ],
                        "name": "A. Sapone",
                        "slug": "A.-Sapone",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Andrea",
                            "lastName": "Sapone",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Sapone"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "66937823"
                        ],
                        "name": "M. Paolini",
                        "slug": "M.-Paolini",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Moreno",
                            "lastName": "Paolini",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Paolini"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 141,
                                "start": 137
                            }
                        ],
                        "text": "\u0160io tyrimo rezultatai rodo, kad e-cigaret\u0117s kelia didel\u012f pavoj\u0173 \u017emogaus sveikatai, ypa\u010d jaunesniems ir labiau pa\u017eeid\u017eiamiems vartotojams [22]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 19823840,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology"
            ],
            "id": "3f2c78b5888cb2021d0d10eb8883489edd2e39ee",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 122,
            "numCiting": 57,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Electronic cigarettes (e-cigs) are devices designed to deliver nicotine in a vaping solution rather than smoke and without tobacco combustion. Perceived as a safer alternative to conventional cigarettes, e-cigs are aggressively marketed as lifestyle-choice consumables, thanks to few restrictions and a lack of regulatory guidelines. E-cigs have also gained popularity among never-smokers and teenagers, becoming an emergent public health issue. Despite the burgeoning worldwide consumption of e-cigs, their safety remains largely unproven and it is unknown whether these devices cause in vivo toxicological effects that could contribute to cancer. Here we demonstrate the co-mutagenic and cancer-initiating effects of e-cig vapour in a rat lung model. We found that e-cigs have a powerful booster effect on phase-I carcinogen-bioactivating enzymes, including activators of polycyclic aromatic hydrocarbons (PAHs), and increase oxygen free radical production and DNA oxidation to 8-hydroxy-2\u2032-deoxyguanosine. Furthermore, we found that e-cigs damage DNA not only at chromosomal level in peripheral blood, such as strand breaks in leucocytes and micronuclei formation in reticulocytes, but also at gene level such as point mutations in urine. Our results demonstrate that exposure to e-cigs could endanger human health, particularly among younger more vulnerable consumers."
            },
            "slug": "E-cigarettes-induce-toxicological-effects-that-can-Canistro-Vivarelli",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "E-cigarettes induce toxicological effects that can raise the cancer risk"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The co-mutagenic and cancer-initiating effects of e-cig vapour in a rat lung model are demonstrated and it is demonstrated that exposure to e-cigs could endanger human health, particularly among younger more vulnerable consumers."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Scientific Reports"
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3020287"
                        ],
                        "name": "C. Arnold",
                        "slug": "C.-Arnold",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Carrie",
                            "lastName": "Arnold",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Arnold"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                },
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 202,
                                "start": 198
                            }
                        ],
                        "text": "Kad paaugliai yra tikslin\u0117 e-cigare\u010di\u0173 gamintoj\u0173 grup\u0117 \u012frodo ir tai, kad \u012f e-cigare\u010di\u0173 skys\u010di\u0173 sud\u0117t\u012f \u012feina vaikams patraukl\u016bs skoniai \u2013 kramtomos gumos, cukraus vatos, gumini\u0173 me\u0161kiuk\u0173 ir \u0161okolado [24], taip pat e-cigaret\u0117s reklamuojamos jaunimui skirtuose renginiuose, kur dalijami nemokami m\u0117giniai [25]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 274,
                                "start": 263
                            }
                        ],
                        "text": "Be to, paaugliai lengviau pasiduoda \u012ftakai, tod\u0117l \u012fvairios kompanijos, gaminan\u010dios nesveik\u0105 produkcij\u0105 (greitas maistas, tabako pramon\u0117) ar teikian\u010dios \u017ealingas paslaugas (soliariumai), manipuliuoja jaunais \u017emon\u0117mis, orientuodamos savo reklam\u0105 b\u016btent \u012f paauglius [5, 24, 25]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 8098673,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "f6545052c4b519db8558fb75c79423d802bc65cd",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 27,
            "numCiting": 50,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "As a pulmonologist with the San Diego Veteran\u2019s Affairs hospital, Laura Crotty Alexander has probably answered every possible question about smoking. Whether her patients were looking for ways to quit or simply wondering whether their current health problems might be related to smoking, Crotty Alexander provided answers. \n \nA couple of years ago, however, her patients began asking new questions: Are electronic cigarettes safer than conventional cigarettes, and should they switch? \u201cI didn\u2019t have the answers. As a physician and a researcher, that was very frustrating,\u201d Crotty Alexander says. \n \n \n \nAdvertisements for e-cigarettes claim they help smokers curb their habit while inhaling only \u201charmless water vapor,\u201d but few tests have been conducted to confirm these claims. \n \n \n \nPhysicians all over the country are encountering the same questions from their patients. Out of nowhere, it seems, e-cigarettes\u2014or electronic nicotine delivery systems, as they are formally known\u2014are appearing at gas stations, convenience stores, and anywhere else cigarettes are sold. Marketing statements may claim e-cigarettes offer health benefits by helping smokers quit, and all e-cigarette users inhale is \u201charmless water vapor.\u201d1 \n \nMany environmental health scientists aren\u2019t so sure. Maciej Goniewicz, a toxicologist at the Roswell Park Cancer Institute in Buffalo, New York, says, \u201cThis is vapor, but only a small proportion of it is water.\u201d Mostly, he says, it\u2019s made up of propylene glycol and/or glycerin, the main ingredients in the \u201ce-liquid\u201d (or \u201ce-juice\u201d) that is vaporized inside e-cigarettes. When heated, these solvents produce an aerosol resembling cigarette smoke.2 Most e-liquids also contain flavorings and preservatives.3,4 \n \n\u201cMost of what we know about e-cigarettes is from lab studies,\u201d Goniewicz says. \u201cWe don\u2019t know about the real health effects on the users of this product, especially on long-term users.\u201d \n \nThe newness of e-cigarettes means longitudinal studies about potential health dangers are still in the distant future. Meanwhile, the existing literature about the safety of the devices consists of small studies on e-liquids and e-cigarette emissions. It remains unknown exactly how e-cigarettes and their related emissions compare with conventional cigarettes. \n \nDespite the lack of health data, many researchers assume e-cigarettes are less dangerous than conventional cigarettes. Gerry Stimson, a public health social scientist at Imperial College London, explains, \u201cWhen you burn vegetable matter, you inhale lots of nasty things into your lungs.\u201d Because e-cigarettes only heat a liquid rather than burning tobacco leaves, he says, it creates fewer hazardous particles that can be inhaled. \n \n\u201cThe vapor does not appear to be benign, but it does seem to be the lesser of two evils when compared to cigarettes,\u201d Crotty Alexander says. \n \n \n \nAlthough manufacturers offer many different designs of e-cigarettes, all involve the same basic concept: A heating element at one end aerosolizes a liquid nicotine solution, and the vapor is inhaled through a mouthpiece. \n \n \n \nStimson adds, \u201cAt issue is a matter of weighing up potential risks against potential health benefits. Small and sometimes not so small risks are associated with all sorts of pharmacological and other health and social interventions, but the necessary precautionary principle needs to be weighed against potential benefits.\u201d \n \nOf course, saying something is safer than smoking cigarettes isn\u2019t exactly setting a high bar. The Centers for Disease Control and Prevention estimates that cigarette smoking causes one in five U.S. deaths each year, including deaths resulting from secondhand smoke exposure.5 Smoking is a leading risk factor in chronic obstructive pulmonary disease, lung cancer, and cardiovascular disease.6 It\u2019s the leading preventable cause of premature death in the United States and one of the leading causes around the world.6"
            },
            "slug": "Vaping-and-Health:-What-Do-We-Know-about-Arnold",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Vaping and Health: What Do We Know about E-Cigarettes?"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 38,
                "text": "E-cigarettes offer health benefits by helping smokers quit, and all e-cigarette users inhale is \u201charmless water vapor,\u201d but few tests have been conducted to confirm these claims, and many environmental health scientists aren\u2019t so sure."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Environmental health perspectives"
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6580804"
                        ],
                        "name": "A. Cust",
                        "slug": "A.-Cust",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anne",
                            "lastName": "Cust",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Cust"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2160066514"
                        ],
                        "name": "B. Armstrong",
                        "slug": "B.-Armstrong",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Bruce",
                            "lastName": "Armstrong",
                            "middleNames": [
                                "K."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "B. Armstrong"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10261194"
                        ],
                        "name": "C. Goumas",
                        "slug": "C.-Goumas",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Chris",
                            "lastName": "Goumas",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Goumas"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "143758550"
                        ],
                        "name": "M. Jenkins",
                        "slug": "M.-Jenkins",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mark",
                            "lastName": "Jenkins",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Jenkins"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48068629"
                        ],
                        "name": "H. Schmid",
                        "slug": "H.-Schmid",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Helen",
                            "lastName": "Schmid",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Schmid"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2425102"
                        ],
                        "name": "J. Hopper",
                        "slug": "J.-Hopper",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Hopper",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Hopper"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6179232"
                        ],
                        "name": "R. Kefford",
                        "slug": "R.-Kefford",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Richard",
                            "lastName": "Kefford",
                            "middleNames": [
                                "F."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Kefford"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1816302"
                        ],
                        "name": "G. Giles",
                        "slug": "G.-Giles",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Graham",
                            "lastName": "Giles",
                            "middleNames": [
                                "G."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Giles"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4627879"
                        ],
                        "name": "J. Aitken",
                        "slug": "J.-Aitken",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Joanne",
                            "lastName": "Aitken",
                            "middleNames": [
                                "F"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Aitken"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1742265"
                        ],
                        "name": "G. Mann",
                        "slug": "G.-Mann",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Graham",
                            "lastName": "Mann",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Mann"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                },
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 100,
                                "start": 96
                            }
                        ],
                        "text": "Jaunimo poreikis degintis kelia r\u016bpest\u012f, nes jauni \u017emon\u0117s imlesni kancerogeniniam UVR poveikiui [10]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 15403267,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "765f31655b327c3e673dcac2aee514dc52def2de",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 208,
            "numCiting": 55,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Sunbed use is associated with increased risk of melanoma. Younger people might be more susceptible to the carcinogenic effects of ultraviolet radiation. We investigated the association between sunbed use and risk of early\u2010onset cutaneous malignant melanoma. From the Australian Melanoma Family Study, a multicentre, population\u2010based, case\u2010control\u2010family study, we analysed data for 604 cases diagnosed between ages 18 and 39 years and 479 controls. Data were collected by interview. Associations were estimated as odds ratios (ORs) using unconditional logistic regression, adjusting for age, sex, city, education, family history, skin color, usual skin response to sunlight and sun exposure. Compared with having never used a sunbed, the OR for melanoma associated with ever\u2010use was 1.41 (95% confidence interval (CI) 1.01\u20131.96), and 2.01 (95% CI 1.22\u20133.31) for more than 10 lifetime sessions (Ptrend 0.01 with cumulative use). The association was stronger for earlier age at first use (Ptrend 0.02). The association was also stronger for melanoma diagnosed when aged 18\u201329 years (OR for more than 10 lifetime sessions = 6.57, 95% CI 1.41\u201330.49) than for melanoma diagnosed when 30\u201339 years (OR 1.60, 95% CI 0.92\u20132.77; Pinteraction 0.01). Among those who had ever used a sunbed and were diagnosed between 18 and 29 years of age, three quarters (76%) of melanomas were attributable to sunbed use. Sunbed use is associated with increased risk of early\u2010onset melanoma, with risk increasing with greater use, an earlier age at first use and for earlier onset disease."
            },
            "slug": "Sunbed-use-during-adolescence-and-early-adulthood-Cust-Armstrong",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Sunbed use during adolescence and early adulthood is associated with increased risk of early\u2010onset melanoma"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 59,
                "text": "Sunbed use is associated with increased risk of early\u2010onset melanoma, with risk increasing with greater use, an earlier age at first use and for earlier onset disease."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "International journal of cancer"
            },
            "year": 2011
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48214400"
                        ],
                        "name": "D. Lynn",
                        "slug": "D.-Lynn",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Darren",
                            "lastName": "Lynn",
                            "middleNames": [
                                "D"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Lynn"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5155226"
                        ],
                        "name": "Tamara Umari",
                        "slug": "Tamara-Umari",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Tamara",
                            "lastName": "Umari",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Tamara Umari"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4643714"
                        ],
                        "name": "C. Dunnick",
                        "slug": "C.-Dunnick",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Cory",
                            "lastName": "Dunnick",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Dunnick"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2106939"
                        ],
                        "name": "R. Dellavalle",
                        "slug": "R.-Dellavalle",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Robert",
                            "lastName": "Dellavalle",
                            "middleNames": [
                                "Paul"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Dellavalle"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 91,
                                "start": 87
                            }
                        ],
                        "text": "R\u016bkymas taip pat yra klini\u0161kai svarbus veiksnys, susij\u0119s su akn\u0117s i\u0161plitimu ir sunkumu [44]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 4526451,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "c686182f034bd809c115ac33504041436e10a3ef",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 194,
            "numCiting": 114,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Importance Acne vulgaris is the most common skin condition affecting late adolescents across the globe. Although prior studies have evaluated epidemiologic patterns of acne vulgaris in various ethnicities and regions, adequate understanding of the worldwide burden of the disease associated with patients in their late adolescence (15\u201319-year olds) remains lacking. Objective To assess the global burden of the disease associated with acne vulgaris for late adolescents (15\u201319-year olds) and provide an overview of the epidemiology, pathophysiology, and treatment options for acne in this population. Design Database summary study. Setting Global Burden of Disease Study 2010 database. Participants Global Burden of Disease regions comprised countries with prevalence of acne vulgaris between the ages of 15 and 19 years. Main outcomes and measures Geographic region-level disability-adjusted life year rates (per 100,000 persons) associated with acne vulgaris in years 1990 through 2010. Median percentage change in disability-adjusted life year rates was estimated for each region across the specified study period. Conclusion and relevance Acne vulgaris-associated disease burden exhibits global distribution and has continued to grow in prevalence over time within this population. This continued growth suggests an unmet dermatologic need worldwide for this disorder and potential opportunities for improved access and delivery of dermatologic care. Our analysis of the literature reveals numerous opportunities for enhanced patient care. To that end, we highlight some of the effective and promising treatments currently available and address important factors, such as sex, nationality, genetics, pathophysiology, and diet, as they relate to acne vulgaris in late adolescence."
            },
            "slug": "The-epidemiology-of-acne-vulgaris-in-late-Lynn-Umari",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The epidemiology of acne vulgaris in late adolescence"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "Assessment of the global burden of the disease associated with acne vulgaris for late adolescents (15\u201319-year olds) and an overview of the epidemiology, pathophysiology, and treatment options for acne in this population suggest an unmet dermatologic need worldwide for this disorder and potential opportunities for enhanced patient care."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Adolescent health, medicine and therapeutics"
            },
            "year": 2016
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2056826913"
                        ],
                        "name": "A. Rau",
                        "slug": "A.-Rau",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Aline",
                            "lastName": "Rau",
                            "middleNames": [
                                "Sabrina"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Rau"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "12760309"
                        ],
                        "name": "Viktorija Reinikovaite",
                        "slug": "Viktorija-Reinikovaite",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Viktorija",
                            "lastName": "Reinikovaite",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Viktorija Reinikovaite"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2297626"
                        ],
                        "name": "E. Schmidt",
                        "slug": "E.-Schmidt",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Eric",
                            "lastName": "Schmidt",
                            "middleNames": [
                                "P."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Schmidt"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1397901186"
                        ],
                        "name": "L. Taraseviciene-Stewart",
                        "slug": "L.-Taraseviciene-Stewart",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Laima",
                            "lastName": "Taraseviciene-Stewart",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Taraseviciene-Stewart"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4137466"
                        ],
                        "name": "F. Deleyiannis",
                        "slug": "F.-Deleyiannis",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Frederic",
                            "lastName": "Deleyiannis",
                            "middleNames": [
                                "W.-B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Deleyiannis"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 166,
                                "start": 162
                            }
                        ],
                        "text": "Ta\u010diau plastikos chirurgai jau nustat\u0117, kad e-cigare\u010di\u0173 vartojimas persodint\u0173 odos lop\u0173 prigijim\u0105 ir \u017eaizd\u0173 gijim\u0105 sunkina lygiai taip pat, kaip tabako cigare\u010di\u0173 [28]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 4910654,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "b3f4af62e05d053c7f83463d465fa32bb8b19598",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 24,
            "numCiting": 29,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Purpose Electronic cigarettes (e-cigarettes) have become increasingly popular. However, information about the health risks associated with e-cigarette use is sparse. Currently, no published studies examine the effects of chronic e-cigarette exposure on microcirculation or perfusion. Using a rat skin flap model, we examined the toxic microcirculatory effects e-cigarettes may have in comparison with tobacco cigarettes. Methods Fifty-eight rats were randomized to either exposure to room air, tobacco cigarette smoke, medium-nicotine content (1.2%) e-cigarette vapor, or a high-nicotine content (2.4%) e-cigarette vapor. After 4 weeks of exposure, a random pattern, 3 \u00d7 9 cm skin flap was elevated on the dorsum of the rats. At 5 weeks, flap survival was evaluated quantitatively, and the rats were euthanized. Plasma was collected for nicotine and cotinine analysis, and flap tissues were harvested for histopathological analysis. Results Evaluation of the dorsal skin flaps demonstrated significantly increased necrosis in the vapor and tobacco groups. The average necrosis within the groups was as follows: control 19.23%, high-dose vapor 28.61%, medium-dose vapor 35.93%, and tobacco cigarette 30.15%. Although the e-cigarette and tobacco cigarette groups did not differ significantly, each individual group had significantly more necrosis than the control group (P<0.05). These results were corroborated with histopathological analysis of hypoxic tissue. Conclusions Both the medium-content and high-nicotine content e-cigarette exposure groups had similar amounts of flap necrosis and hypoxia when compared with the tobacco cigarette exposure group. Nicotine-containing e-cigarette vapor is similarly toxic to skin flap survival as tobacco cigarettes."
            },
            "slug": "Electronic-Cigarettes-Are-as-Toxic-to-Skin-Flap-as-Rau-Reinikovaite",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Electronic Cigarettes Are as Toxic to Skin Flap Survival as Tobacco Cigarettes"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "Nicotine-containing e-cigarettes vapor is similarly toxic to skin flap survival as tobacco cigarettes, and both the medium-content and high-nicotine content e-cigarette exposure groups had similar amounts of flap necrosis and hypoxia when compared with the tobacco cigarette exposure group."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Annals of plastic surgery"
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "21876820"
                        ],
                        "name": "A. Chiu",
                        "slug": "A.-Chiu",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Annie",
                            "lastName": "Chiu",
                            "middleNames": [
                                "E"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Chiu"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5906481"
                        ],
                        "name": "S. Chon",
                        "slug": "S.-Chon",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Susan",
                            "lastName": "Chon",
                            "middleNames": [
                                "Y."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Chon"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "65996384"
                        ],
                        "name": "A. Kimball",
                        "slug": "A.-Kimball",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Alexa",
                            "lastName": "Kimball",
                            "middleNames": [
                                "B"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Kimball"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 201,
                                "start": 197
                            }
                        ],
                        "text": "Atlikus tyrimus su universiteto studentais \u012frodyta, kad i\u0161orini\u0173 faktori\u0173 sukeltas emocinis stresas reik\u0161mingai veikia ir akn\u0117s sunkum\u0105 \u2013 kuo didesnis patiriamas stresas, tuo stipriau pa\u016bm\u0117ja akn\u0117 [40]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 13843742,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "9410d5f24c2cf67206b13fc8e86b477cc27aefe8",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 216,
            "numCiting": 41,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "BACKGROUND\nAlthough emotional stress has long been suspected to exacerbate acne vulgaris, previous reports addressing its influence on acne severity have been mainly anecdotal.\n\n\nOBJECTIVES\nTo elucidate the possible relationship between stress and acne exacerbation by evaluating changes in acne severity during nonexamination and examination periods and to assess the possible relationship of these changes in severity with perceived examination stress by using previously validated scales measuring acne severity and perceived stress.\n\n\nDESIGN\nProspective cohort study.\n\n\nSETTING\nGeneral university community.\n\n\nPARTICIPANTS\nA volunteer sample of 22 university students (15 women and 7 men) with a minimum acne vulgaris severity of 0.5 on the photonumeric Leeds acne scale (baseline scores, 0.50-1.75).\n\n\nMAIN OUTCOME MEASURES\nParticipants were graded on their acne severity using the Leeds acne scale, and had their subjective stress levels assessed with the Perceived Stress Scale questionnaire during both nonexamination and examination periods.\n\n\nRESULTS\nSubjects had a higher mean grade of acne severity and mean perceived stress score (P<.01 for both) during examinations. Using regression analysis and adjusting for the effects of confounding variables, such as changes in sleep hours, sleep quality, diet quality, and number of meals per day, increased acne severity was significantly associated with increased stress levels (r = 0.61, P<.01), while self-assessed change in diet quality was the only other significant association (P =.02).\n\n\nCONCLUSIONS\nPatients with acne may experience worsening of the disease during examinations. Furthermore, changes in acne severity correlate highly with increasing stress, suggesting that emotional stress from external sources may have a significant influence on acne."
            },
            "slug": "The-response-of-skin-disease-to-stress:-changes-in-Chiu-Chon",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The response of skin disease to stress: changes in the severity of acne vulgaris as affected by examination stress."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "Changes in acne severity correlate highly with increasing stress, suggesting that emotional stress from external sources may have a significant influence on acne."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Archives of dermatology"
            },
            "year": 2003
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "34591611"
                        ],
                        "name": "Mrinal Gupta",
                        "slug": "Mrinal-Gupta",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mrinal",
                            "lastName": "Gupta",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Mrinal Gupta"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 257,
                                "start": 253
                            }
                        ],
                        "text": "Nutukimas susij\u0119s su daugybe dermatologini\u0173 sutrikim\u0173, \u012fskaitant juod\u0105j\u0105 akantoz\u0119, akrochordonus, piliarin\u0119 keratoz\u0119, hirsutizm\u0105, tempimo strijas, l\u0117tin\u012f ven\u0173 nepakankamum\u0105, p\u0117d\u0173 hiperkeratoz\u0119, celiulit\u0105, odos infekcijas, p\u016blin\u012f hidradenit\u0105 ir psoriaz\u0119 [33]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 79126375,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "bff98f73bdf8cfed935d9f4ec33702c40adbac24",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 4,
            "numCiting": 6,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Background: Obesity is a chronic disorder with rising prevalence that affects several organs, including the skin. Although it is more common in adults, the prevalence in the pediatric population is growing rapidly. Obesity is associated with a large number of cutaneous manifestations which are directly related to the age of onset and duration of obesity. Materials and Methods: This was a prospective study in which children aged 3 years or more with body mass index (BMI) >30 kg/m2 were included in the study. After informed consent from the parents/attendants, demographic details, height, and weight were documented. All the children were subjected to a detailed dermatological examination by an experienced dermatologist, and all the cutaneous changes were carefully recorded in a predesigned pro forma. Results: A total of 100 children (male: 61, female: 39) were included in the study. The mean age of the participants was 11.3 \u00b1 1.3 years and the mean BMI was 32.6 \u00b1 1.36 kg/m2. Majority of the patients (71%) had Class I obesity (BMI 30.00\u201334.99) while 27% had Class II obesity (BMI 35.00\u201339.99). The most common cutaneous manifestations among the children were acanthosis nigricans (42%), striae (19%), fungal infections and intertrigo (16%), acrochordons (12%), acne (10%), hirsutism (8%), and viral and bacterial infections (5%). Other less common associations were psoriasis, xanthomas, corns, plantar hyperkeratosis, and miliaria. Conclusion: Likewise in adults, obesity is associated significantly with certain dermatoses in children also. As the prevalence of obesity is increasing each day, understanding of these dermatoses is necessary both for the pediatricians as well as for dermatologists for early diagnosis and management."
            },
            "slug": "Cutaneous-manifestations-of-obesity-in-children:-A-Gupta",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Cutaneous manifestations of obesity in children: A prospective study"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "Obesity is associated significantly with certain dermatoses in children also, and understanding of these dermatoses is necessary both for the pediatricians as well as for dermatologists for early diagnosis and management."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7706235"
                        ],
                        "name": "Magdalena C. Kowalczyk",
                        "slug": "Magdalena-C.-Kowalczyk",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Magdalena",
                            "lastName": "Kowalczyk",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Magdalena C. Kowalczyk"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "50657860"
                        ],
                        "name": "P. Kowalczyk",
                        "slug": "P.-Kowalczyk",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Piotr",
                            "lastName": "Kowalczyk",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. Kowalczyk"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3831987"
                        ],
                        "name": "O. Tolstykh",
                        "slug": "O.-Tolstykh",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "O.",
                            "lastName": "Tolstykh",
                            "middleNames": [
                                "I."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "O. Tolstykh"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3994906"
                        ],
                        "name": "M. Hanausek",
                        "slug": "M.-Hanausek",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Margaret",
                            "lastName": "Hanausek",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Hanausek"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6218329"
                        ],
                        "name": "Z. Walaszek",
                        "slug": "Z.-Walaszek",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Zbigniew",
                            "lastName": "Walaszek",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Z. Walaszek"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6731807"
                        ],
                        "name": "T. Slaga",
                        "slug": "T.-Slaga",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Thomas",
                            "lastName": "Slaga",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. Slaga"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 115,
                                "start": 111
                            }
                        ],
                        "text": "Pastar\u0173j\u0173 kaupimasis lemia strukt\u016brinius poky\u010dius odoje, d\u0117l kuri\u0173 padid\u0117ja standumas ir suma\u017e\u0117ja elastingumas [37]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 12169954,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology",
                "Medicine"
            ],
            "id": "e81be7aade950406222f9f8718ed7681a3df0f56",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 68,
            "numCiting": 49,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The purpose of our study was to determine the inhibitory effect of combined phytochemicals on chemically induced murine skin tumorigenesis. Our hypothesis was that concurrent topical and dietary treatment with selected compounds would lead to more efficient prevention of skin cancer. We tested ellagic acid and calcium D-glucarate as components of diets, while resveratrol was applied topically; grape seed extract was applied topically or in the diet. The 4-week inflammatory-hyperplasia assay based on the 7,12-dimethylbenz[a]anthracene (DMBA)\u2013induced skin carcinogenesis model in SENCAR mice was used. We have found that all the selected combinations caused a marked decrease of epidermal thickness compared with the DMBA-treated group and also with groups treated with a single compound and DMBA. All combinations of resveratrol with other compounds showed a synergistic effect on hyperplasia and Ha-ras mutations. Skin tissue of mice receiving the combinations showed decreased cell proliferation and Bcl2 expression; decreased p21, a regulator of cell cycle; and decreased marker of inflammation cyclooxygenase-2. All the selected combinations diminished the DMBA-induced mRNA expression of the CYP1B1 level, and also caused a marked decrease of proto-oncogenes c-jun and c-fos, components of transcription factor activator protein. In conclusion, all combinations showed either additive or synergistic effects and their joint actions allowed for decreasing the doses of the compounds. Especially, resveratrol combinations with ellagic acid, grape seed extract, and other phytochemicals are very potent inhibitors of skin tumorgenesis, based on the suppression of epidermal hyperplasia as well as on the modulation of intermediate biomarkers of cell proliferation, cell survival, inflammation, oncogene mutation, and apoptosis. Cancer Prev Res; 3(2); 170\u20138"
            },
            "slug": "Synergistic-Effects-of-Combined-Phytochemicals-and-Kowalczyk-Kowalczyk",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Synergistic Effects of Combined Phytochemicals and Skin Cancer Prevention in SENCAR Mice"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 44,
                "text": "Resveratrol combinations with ellagic acid, grape seed extract, and other phytochemicals are very potent inhibitors of skin tumorgenesis, based on the suppression of epidermal hyperplasia as well as on the modulation of intermediate biomarkers of cell proliferation, cell survival, inflammation, oncogene mutation, and apoptosis."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Cancer Prevention Research"
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "39623663"
                        ],
                        "name": "S. Alter",
                        "slug": "S.-Alter",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Sherman",
                            "lastName": "Alter",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Alter"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "153190706"
                        ],
                        "name": "M. B. McDonald",
                        "slug": "M.-B.-McDonald",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Megan",
                            "lastName": "McDonald",
                            "middleNames": [
                                "B"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. B. McDonald"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40265989"
                        ],
                        "name": "Julie Schloemer",
                        "slug": "Julie-Schloemer",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Julie",
                            "lastName": "Schloemer",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Julie Schloemer"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47432650"
                        ],
                        "name": "Ryan Q. Simon",
                        "slug": "Ryan-Q.-Simon",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ryan",
                            "lastName": "Simon",
                            "middleNames": [
                                "Q."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Ryan Q. Simon"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "15861607"
                        ],
                        "name": "J. Trevino",
                        "slug": "J.-Trevino",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Julian",
                            "lastName": "Trevino",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Trevino"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 92,
                                "start": 88
                            }
                        ],
                        "text": "Taip pat b\u016btina vengti vaik\u0161\u010dioti basomis persirengimo kambariuose ar bendruose du\u0161uose [45]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 117,
                                "start": 113
                            }
                        ],
                        "text": "Efektyvus galvini\u0173 ut\u0117li\u0173 gydymas apima pedikulicidinius vaistus, mechanin\u012f \u0161alinim\u0105 ir aplinkos dekontaminacij\u0105 [45]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 12440671,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine",
                "Biology"
            ],
            "id": "fe22a98060f5455bde2a413fca9ec35b7df8c451",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 15,
            "numCiting": 79,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Common-Child-and-Adolescent-Cutaneous-Infestations-Alter-McDonald",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Common Child and Adolescent Cutaneous Infestations and Fungal Infections."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Current problems in pediatric and adolescent health care"
            },
            "year": 2018
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2118427705"
                        ],
                        "name": "Ying Chen",
                        "slug": "Ying-Chen",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ying",
                            "lastName": "Chen",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Ying Chen"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48376652"
                        ],
                        "name": "J. Lyga",
                        "slug": "J.-Lyga",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Lyga",
                            "middleNames": [
                                "W."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Lyga"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 259,
                                "start": 255
                            }
                        ],
                        "text": "Tai vyksta tod\u0117l, kad stresas neigiamai veikia odos barjerin\u0119 funkcij\u0105 (didindamas jautrum\u0105 alergenams ir mikroorganizmams) bei homeostaz\u0119 (didindamas transepiderminio vandens praradim\u0105), taip pat prisideda prie imunin\u0117s ir u\u017edegimin\u0117s funkcij\u0173 sutrikimo [41]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 31941537,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology",
                "Medicine",
                "Psychology"
            ],
            "id": "41171baf32c367a849a54d981aaa1fefb08440cb",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 113,
            "numCiting": 228,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The intricate relationship between stress and skin conditions has been documented since ancient times. Recent clinical observations also link psychological stress to the onset or aggravation of multiple skin diseases. However, the exact underlying mechanisms have only been studied and partially revealed in the past 20 years or so. In this review, the authors will discuss the recent discoveries in the field of \u201cBrain-Skin Connection\u201d, summarizing findings from the overlapping fields of psychology, endocrinology, skin neurobiology, skin inflammation, immunology, and pharmacology."
            },
            "slug": "Brain-Skin-Connection:-Stress,-Inflammation-and-Chen-Lyga",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Brain-Skin Connection: Stress, Inflammation and Skin Aging"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "The authors will discuss the recent discoveries in the field of \u201cBrain-Skin Connection\u201d, summarizing findings from the overlapping fields of psychology, endocrinology, skin neurobiology, skin inflammation, immunology, and pharmacology."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Inflammation & allergy drug targets"
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "34602331"
                        ],
                        "name": "D. Nowicka",
                        "slug": "D.-Nowicka",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Danuta",
                            "lastName": "Nowicka",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Nowicka"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3541318"
                        ],
                        "name": "U. Nawrot",
                        "slug": "U.-Nawrot",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Urszula",
                            "lastName": "Nawrot",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "U. Nawrot"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "103114623"
                        ],
                        "name": "K. W\u0142odarczyk",
                        "slug": "K.-W\u0142odarczyk",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Katarzyna",
                            "lastName": "W\u0142odarczyk",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. W\u0142odarczyk"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4702307"
                        ],
                        "name": "M. Paj\u0105czkowska",
                        "slug": "M.-Paj\u0105czkowska",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Magdalena",
                            "lastName": "Paj\u0105czkowska",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Paj\u0105czkowska"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1431175037"
                        ],
                        "name": "A. Patrza\u0142ek",
                        "slug": "A.-Patrza\u0142ek",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anna",
                            "lastName": "Patrza\u0142ek",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Patrza\u0142ek"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49661493"
                        ],
                        "name": "Anna P\u0119cak",
                        "slug": "Anna-P\u0119cak",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anna",
                            "lastName": "P\u0119cak",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Anna P\u0119cak"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "12496773"
                        ],
                        "name": "Paulina Mozdyniewicz",
                        "slug": "Paulina-Mozdyniewicz",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Paulina",
                            "lastName": "Mozdyniewicz",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Paulina Mozdyniewicz"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "50573324"
                        ],
                        "name": "M. Fleischer",
                        "slug": "M.-Fleischer",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ma\u0142gorzata",
                            "lastName": "Fleischer",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Fleischer"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 168,
                                "start": 164
                            }
                        ],
                        "text": "Esant galimybei grybeliu u\u017esikr\u0117sti atliekant pediki\u016br\u0105 salonuose, rekomenduojama rinktis tik itin higienos norm\u0173 besilaikan\u010dius salonus arba nagus tvarkytis namie [46]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "corpusId": 28535086,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "04314352ca5584651de3283ada2556c6ece9a97b",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 10,
            "numCiting": 16,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Pedicures are the most common cosmetic foot treatment. Many pedicurists and podiatrists suffer from respiratory infections and diseases such as asthma, sinusitis, chronic cough and bronchitis. Skin and nail dust may play an important role in the development of occupational diseases and the transmission of mycosis to other clients. To examine the presence of dermatophytes in nail and skin dust produced during podiatric treatments of people without typical symptoms of mycosis and to assess the epidemiological hazards of tinea pedis for podiatrists as well as other clients. Seventy\u2010seven samples underwent direct microscopy and culture. The results of direct microscopy were positive in 28/77 samples (36.36%) and doubtful in 3/77 (3.9%). Fungi were cultured from 36/77 samples (46.75%), including 8/77 (10.3%) positive for dermatophytes (Trichophyton rubrum\u20106 isolates and Trichophyton mentagrophytes\u20102). Material collected during podiatric treatments is potentially infected by pathogenic fungi; thus, there is a need to protect both workers who perform such treatments, as well as other clients, to prevent the transmission of pathogens in the Salon environment. Exposure to this occupational hazard may increase not only the risk of respiratory infections but also increase asthmatic or allergic reactions to Trichophyton."
            },
            "slug": "Detection-of-dermatophytes-in-human-nail-and-skin-Nowicka-Nawrot",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Detection of dermatophytes in human nail and skin dust produced during podiatric treatments in people without typical clinical signs of mycoses"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "Material collected during podiatric treatments is potentially infected by pathogenic fungi; thus, there is a need to protect both workers who perform such treatments, as well as other clients, to prevent the transmission of pathogens in the Salon environment."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Mycoses"
            },
            "year": 2016
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145577014"
                        ],
                        "name": "J. Dunn",
                        "slug": "J.-Dunn",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Jeffrey",
                            "lastName": "Dunn",
                            "middleNames": [
                                "H."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Dunn"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3879564"
                        ],
                        "name": "J. Koo",
                        "slug": "J.-Koo",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Koo",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Koo"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 194,
                                "start": 190
                            }
                        ],
                        "text": "Ilgalaikis \u0161i\u0173 sistem\u0173 aktyvinimas gali sukelti l\u0117tin\u0119 imunin\u0119 disfunkcij\u0105, padid\u0117jusi\u0105 reaktyvi\u0173j\u0173 deguonies r\u016b\u0161i\u0173 gamyb\u0105 ir DNR pa\u017eeidim\u0105, kurie, kaip \u017einoma, prisideda prie odos sen\u0117jimo [42]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 35117708,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology",
                "Medicine",
                "Psychology"
            ],
            "id": "9a05c83d50c5969fcdc113a64dafd53f587f6d84",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 44,
            "numCiting": 206,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The link between psychological stress and aging is intuitive although the underlying mechanisms are not well defined. Evidence suggests that chronic psychological stress stimulates the autonomic nervous system, renin-angiotensin system, and the hypothalamic-pituitary-adrenal axis when the body attempts to resolve perceived threats to homeostasis. Prolonged activation of these pathways can result in chronic immune dysfunction, increased production of reactive oxygen species, and DNA damage, which are known to contribute to the again of skin and other tissues. Despite the lack of conclusive evidence directly linking psychological stress to skin aging, mechanisms by which stress leads to immune dysfunction, oxidative radicals, and ultimately DNA damage via neuronal, endocrine, and immune modulation may present a possible intervention for skin aging. In addition to the wide array of anti-oxidant therapies being developed to combat aging, the topical use of beta-blockers such as timolol, angiotensin receptor blockers such as valsartan, glucocorticoid blockers such as mifepristone, and cholinergic modulators including botulinum toxin, might be potential therapeutic strategies to prevent skin aging. Given the current understanding of these pathways, it would be premature to utilize such modalities for prevention of skin aging at this time, but future research into this type of topical pharmacologic anti-aging intervention may be promising."
            },
            "slug": "Psychological-Stress-and-skin-aging:-a-review-of-Dunn-Koo",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Psychological Stress and skin aging: a review of possible mechanisms and potential therapies."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "Despite the lack of conclusive evidence directly linking psychological stress to skin aging, mechanisms by which stress leads to immune dysfunction, oxidative radicals, and ultimately DNA damage via neuronal, endocrine, and immune modulation may present a possible intervention for skin aging."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Dermatology online journal"
            },
            "year": 2013
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145852658"
                        ],
                        "name": "A. Zuckerman",
                        "slug": "A.-Zuckerman",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Arie",
                            "lastName": "Zuckerman",
                            "middleNames": [
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Zuckerman"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 43278761,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "5a1a5173286692a4097c65d867d01b6e6d2be84a",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 8664,
            "numCiting": 443,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Viral hepatitis in all its forms is a major public health problem throughout the world, affecting several hundreds of millions of people. Viral hepatitis is a cause of considerable morbidity and mortality both from acute infection and chronic sequelae which include, in the case of hepatitis B, C and D, chronic active hepatitis and cirrhosis. Hepatocellular carcinoma, which is one of the 10 commonest cancers worldwide, is closely associated with hepatitis B and, at least in some regions of the world, with hepatitis C virus. This timely monograph is a distillation of knowledge of hepatitis B, C and D, based on a review of 1000 studies by a small group of scientists. (It is interesting to note in passing that some 5000 papers on viral hepatitis are published annually in the world literature.) The epidemiological, clinical and experimental data on the association between infection with hepatitis B virus and primary liver cancer in humans are reviewed in a readable and succinct format. The available information on hepatitis C and progression to chronic infection is also evaluated and it is concluded (perhaps a little prematurely) that hepatitis C virus is carcinogenic. However, it is concluded that hepatitis D virus, an unusual virus with a number of similarities to certain plant viral satellites and viroids, cannot be classified as a human carcinogen. There are some minor criticisms: there are few illustrations and some complex tabulations (for example, Table 6) and no subject index. A cumulative cross index to IARC Monographs is of little value and occupies nearly 30 pages. This small volume is a useful addition to the overwhelming literature on viral hepatitis, and the presentation is similar to the excellent World Health Organisation Technical Reports series on the subject published in the past. It is strongly recommended as a readable up-to-date summary of a complex subject; and at a cost of 65 Sw.fr (approximately \u00a334) is excellent value. A J ZUCKERMAN"
            },
            "slug": "IARC-Monographs-on-the-Evaluation-of-Carcinogenic-Zuckerman",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "IARC Monographs on the Evaluation of Carcinogenic Risks to Humans"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 38,
                "text": "This timely monograph is a distillation of knowledge of hepatitis B, C and D, based on a review of 1000 studies by a small group of scientists, and it is concluded that hepatitis D virus cannot be classified as a human carcinogen."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "IARC monographs on the evaluation of carcinogenic risks to humans"
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2311647"
                        ],
                        "name": "A. Izzotti",
                        "slug": "A.-Izzotti",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Alberto",
                            "lastName": "Izzotti",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Izzotti"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3913075"
                        ],
                        "name": "C. Cartiglia",
                        "slug": "C.-Cartiglia",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Cristina",
                            "lastName": "Cartiglia",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Cartiglia"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40625532"
                        ],
                        "name": "M. Longobardi",
                        "slug": "M.-Longobardi",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mariagrazia",
                            "lastName": "Longobardi",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Longobardi"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5777340"
                        ],
                        "name": "R. Balansky",
                        "slug": "R.-Balansky",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Roumen",
                            "lastName": "Balansky",
                            "middleNames": [
                                "M"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Balansky"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1393264876"
                        ],
                        "name": "F. D'Agostini",
                        "slug": "F.-D'Agostini",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Francesco",
                            "lastName": "D'Agostini",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. D'Agostini"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3137477"
                        ],
                        "name": "R. Lubet",
                        "slug": "R.-Lubet",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ronald",
                            "lastName": "Lubet",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Lubet"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49774577"
                        ],
                        "name": "S. Flora",
                        "slug": "S.-Flora",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Silvio",
                            "lastName": "Flora",
                            "middleNames": [
                                "De"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Flora"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 187,
                                "start": 183
                            }
                        ],
                        "text": "Gen\u0173 rai\u0161kos odoje tyrimai atskleid\u0117, kad tabako sudedamosios dalys sustiprina 14 skirting\u0173 gen\u0173, dalyvaujan\u010di\u0173 ksenobioz\u0117s med\u017eiag\u0173 apykaitoje, oksidaciniame strese ir streso atsake [18]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 40037547,
            "fieldsOfStudy": [
                "Biology"
            ],
            "id": "8145091c301cff9984a2c2efc302ed9caa8b95dc",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 70,
            "numCiting": 39,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "We previously showed that sunlight\u2010mimicking light induces genotoxic damage not only in skin but also even in lung, bone marrow, and peripheral blood of hairless mice. Moreover, light and smoke acted synergically in the respiratory tract. To clarify the mechanisms involved, we investigated by cDNA\u2010arrays the expression of 746 toxicologically relevant genes in skin and lungs of mice exposed for 28 days to light and/or environmental cigarette smoke. Glutathione\u2010S\u2013transferase\u2010Pi and catalase were overexpressed in the lungs of mice exposed to light only. Moreover, the light induced in skin the expression of genes involved in carcinogenesis, photoaging, and production of genotoxic and oxidizing derivatives traveling at a distance. Smoke induced the expression of multiple genes in both skin and lung, which reflect adaptive responses and mechanisms related to cancer and, possibly, to emphysema and stroke. As shown in mice exposed to both light and smoke, the light tended to increase smoke\u2010induced gene expression in lungs, while smoke tended to attenuate light\u2010induced gene expression in skin. The oral administration of the nonsteroidal anti\u2010inflammatory drug sulindac inhibited the light\u2010induced overexpression of cyclooxygenase\u20102 and oxidative stress\u2010related genes in skin, and down\u2010regulated smoke\u2010induced genes involved in oxidative stress, removal of damaged proteins, inflammation, and immune response in lung. These results provide a mechanistic insight explaining the systemic alterations induced by both light and smoke in mouse skin and lungs."
            },
            "slug": "Alterations-of-gene-expression-in-skin-and-lung-of-Izzotti-Cartiglia",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Alterations of gene expression in skin and lung of mice exposed to light and cigarette smoke"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "Mechanistic insight is provided explaining the systemic alterations induced by both light and smoke in mouse skin and lungs of mice exposed to light and/or environmental cigarette smoke."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "FASEB journal : official publication of the Federation of American Societies for Experimental Biology"
            },
            "year": 2004
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1790409"
                        ],
                        "name": "A. Green",
                        "slug": "A.-Green",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ad\u00e8le",
                            "lastName": "Green",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Green"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7272369"
                        ],
                        "name": "S. Wallingford",
                        "slug": "S.-Wallingford",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Sarah",
                            "lastName": "Wallingford",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Wallingford"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49704468"
                        ],
                        "name": "P. Mcbride",
                        "slug": "P.-Mcbride",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Penelope",
                            "lastName": "Mcbride",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. Mcbride"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 51,
                                "start": 47
                            }
                        ],
                        "text": "Visa tai padidina vaik\u0173 imlum\u0105 melanomagenezei [12]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 25355945,
            "fieldsOfStudy": [
                "Psychology"
            ],
            "id": "d4a953c350df22edb7966cd70e3aef9a23197c6e",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 144,
            "numCiting": 73,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Childhood-exposure-to-ultraviolet-radiation-and-Green-Wallingford",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Childhood exposure to ultraviolet radiation and harmful skin effects: epidemiological evidence."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Progress in biophysics and molecular biology"
            },
            "year": 2011
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "83962608"
                        ],
                        "name": "N. Puizina-Ivic",
                        "slug": "N.-Puizina-Ivic",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Neira",
                            "lastName": "Puizina-Ivic",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Puizina-Ivic"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 70,
                                "start": 66
                            }
                        ],
                        "text": "rauk\u0161li\u0173, pigmentacijos pakitim\u0173 ir aktinin\u0117s keratoz\u0117s vystym\u0105si [31]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 7916482,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "4f94e07e5844bb8e6fbbdd5daedd3c3c044a802d",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 225,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "There are two main processes that induce skin aging: intrinsic and extrinsic. A stochastic process that implies random cell damage as a result of mutations during metabolic processes due to the production of free radicals is also implicated. Extrinsic aging is caused by environmental factors such as sun exposure, air pollution, smoking, alcohol abuse, and poor nutrition. Intrinsic aging reflects the genetic background and depends on time. Various expressions of intrinsic aging include smooth, thinning skin with exaggerated expression lines. Extrinsically aged skin is characterized by photo damage as wrinkles, pigmented lesions, patchy hypopigmentations, and actinic keratoses. Timely protection including physical and chemical sunscreens, as well as avoiding exposure to intense UV irradiation, is most important. A network of antioxidants such as vitamins E and C, coenzyme Q10, alpha-lipoic acid, glutathione, and others can reduce signs of aging. Further anti-aging products are three generations of retinoids, among which the first generation is broadly accepted. A diet with lot of fruits and vegetables containing antioxidants is recommended as well as exercise two or three times a week."
            },
            "slug": "Skin-aging.-Puizina-Ivic",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Skin aging."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 100,
                "text": "There are two main processes that induce skin aging: intrinsic and extrinsic; a stochastic process that implies random cell damage as a result of mutations during metabolic processes due to the production of free radicals is also implicated."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Acta dermatovenerologica Alpina, Pannonica, et Adriatica"
            },
            "year": 2008
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3275477"
                        ],
                        "name": "R. Muscat",
                        "slug": "R.-Muscat",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Richard",
                            "lastName": "Muscat",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Muscat"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3718507"
                        ],
                        "name": "Gertrude Rapinett",
                        "slug": "Gertrude-Rapinett",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Gertrude",
                            "lastName": "Rapinett",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Gertrude Rapinett"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 58458194,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "eac4a29bfd1757f0059324af6a034492500a6d6b",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 15,
            "numCiting": 23,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Portugal Project starting year: 2010 Project ending year: 2013 Area(s) of research: Prevalence, incidence and patterns of drug use, Determinants of drug use, Consequences of drug use Objectives: 1) Periodically carried out (periods of 4 years); 2) Comparison of the prevalence of alcohol use and other substances psicotivas, among 15/16 years old students, in more than 35 European countries; 3) Use the results to evaluate the \" Action Plan on Drugs \" of European Union and beyond; 4) Provide data to the EMCDDA and the WHO \" Scientific discipline(s) involved:Epidemiology, Psychology, Sociology Objectives (native): Realiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica (per\u00edodos de 4 anos) compara\u00e7\u00e3o das preval\u00eancias de consumo de alcool e outras substa\u00e2ncias psicotivas, aos 15/16 anos, nos pa\u00edses da Europa utiliza\u00e7\u00e3o dos resultados para avalia\u00e7\u00e3o do \"Plano de Ac\u00e7\u00e3o de Luta contra a Droga\" da UE; Fornecimento de dados par ao EMCDDA Initial identified needs: To track over time and several European countries, the evolution of consumption of alcohol and other psychoactive substances among students who complete 16 years in the year data collection. Initial identified needs (native) : Acompanhar ao longo do tempo e dos diversos pa\u00edses Europeus, a evolu\u00e7\u00e3o dos consumos de \u00e1lcool e de outras subst\u00e2ncias psicoativas, entree os alunos que completam 16 anos no ano a recolha de dados. Performed by: SICAD DEI (General Directorate for Intervention on Addictive Behaviours and Dependencies -Division of statistics and surveys) Funded by: SICAD Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, OEDTObservat\u00f3rio Europeu da Droga e Toxicodepnd\u00eancia Summary references: Summary. 2011 ESPAD report. Substance use among students in 36 European countries. http://www.espad.org/Uploads/ESPAD_reports/2011/Extended_EMCDDA_2011_ESPAD_Summary_EN.pdf Website: www.espad.org Published reference(s): Hibell, B. et al. (2012). \"The 2011 ESPAD Report\" (2012). Stockolm:CAN ESPAD (European School Survey Project on Alcohol and other Drugs) in Portugal"
            },
            "slug": "ESPAD-European-School-Survey-Project-on-Alcohol-and-Muscat-Rapinett",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "ESPAD European School Survey Project on Alcohol and Other Drugs"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 40,
                "text": "Comparison of the prevalence of alcohol use and other substances psicotivas, among 15/16 years old students, in more than 35 European countries, and use the results to evaluate the \" Action Plan on Drugs\" of European Union and beyond."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2002
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2150130"
                        ],
                        "name": "G. Chaljub",
                        "slug": "G.-Chaljub",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "G.",
                            "lastName": "Chaljub",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Chaljub"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "14063281"
                        ],
                        "name": "R. V. Van Fleet",
                        "slug": "R.-V.-Van-Fleet",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "R",
                            "lastName": "Van Fleet",
                            "middleNames": [
                                "H"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. V. Van Fleet"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4534855"
                        ],
                        "name": "F. Guinto",
                        "slug": "F.-Guinto",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Faustino",
                            "lastName": "Guinto",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Guinto"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11968936"
                        ],
                        "name": "W. Crow",
                        "slug": "W.-Crow",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Wayne",
                            "lastName": "Crow",
                            "middleNames": [
                                "N."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "W. Crow"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2067704483"
                        ],
                        "name": "L. Martinez",
                        "slug": "L.-Martinez",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "L",
                            "lastName": "Martinez",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Martinez"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "97234522"
                        ],
                        "name": "R. Kumar",
                        "slug": "R.-Kumar",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "R",
                            "lastName": "Kumar",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Kumar"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 159,
                                "start": 155
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0430\u043a\u043e\u0436 \u043c\u043e\u0436\u043d\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432\u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0448\u043b\u044f\u0445 \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0456\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0440\u0435\u0437\u0435\u043a\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e\u0447\u0438 \u0430\u043a\u0441\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0442\u0430 \u0441\u0430\u0433\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0437\u0440\u0456\u0437\u0438 \u041c\u0420\u0422 \u0437 \u043f\u0456\u0434\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c [16]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 6978569,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "e5df6b2849c9d0bc7f63e1e68be4da3ac89699d3",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 30,
            "numCiting": 1,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "A wide spectrum of diseases involve the clivus and paraclival structures. Primary neoplasms, metastatic tumors, and inflammatory, vascular, and hematopoietic disorders are the most common abnormalities to arise from or directly involve the clivus. MR imaging exquisitely shows and helps characterize the diseases that affect this area. Sagittal and coronal MR imaging allows precise localization and evaluation of the signal characteristics of a mass, enabling a more specific diagnosis. The multiplanar capabilities of MR imaging provide superb visualization of the adjacent cranial nerves and vascular structures, aiding in surgical planning and radiation therapy. In this pictorial essay, the MR imaging, CT, and conventional radiographic findings of various clival and paraclival lesions are illustrated."
            },
            "slug": "MR-imaging-of-clival-and-paraclival-lesions.-Chaljub-Fleet",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "MR imaging of clival and paraclival lesions."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 40,
                "text": "In this pictorial essay, the MR imaging, CT, and conventional radiographic findings of various clival and paraclival lesions are illustrated."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "AJR. American journal of roentgenology"
            },
            "year": 1992
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "52018061"
                        ],
                        "name": "\u0410. \u0424. \u0421\u043c\u0435\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447",
                        "slug": "\u0410.-\u0424.-\u0421\u043c\u0435\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u0410.",
                            "lastName": "\u0421\u043c\u0435\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447",
                            "middleNames": [
                                "\u0424."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u0410. \u0424. \u0421\u043c\u0435\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "79486286"
                        ],
                        "name": "\u042e. \u0413. \u0428\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e",
                        "slug": "\u042e.-\u0413.-\u0428\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u042e.",
                            "lastName": "\u0428\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e",
                            "middleNames": [
                                "\u0413."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u042e. \u0413. \u0428\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 115305766,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "a107c19f6ad7fe7c738dbedfca991df0a1cf1f42",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 1,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The aspects of diagnostics and surgical treatment of meningiomas of the tentorial notch are described in the article. 5 clinical cases were analyzed by the authors. The tumors of lateral localization were removed through the lateral suboccipital retrosigmoid (2 cases) and combined supra-, subtentorial (1 case) approaches. Meningiomas of postero-medial localization were removed through the subtentorial-supracerebellar (1 patient) and combined supra-, subtentorial (1 case) approaches. There were no postoperative mortality. The rational surgical approach is chosen individually, depending on the intrascopic picture of disease, emphasize."
            },
            "slug": "\u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435-\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435-\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0438\u043e\u043c-\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e-\u043a\u0440\u0430\u044f-\u0421\u043c\u0435\u044f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0428\u0430\u043d\u044c\u043a\u043e",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u0425\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0438\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430\u043c\u0435\u0442\u0430 \u043c\u043e\u0437\u0436\u0435\u0447\u043a\u0430"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 67,
                "text": "The aspects of diagnostics and surgical treatment of meningiomas of the tentorial notch are described and the rational surgical approach is chosen individually, depending on the intrascopic picture of disease, emphasize."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2004
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "50568996"
                        ],
                        "name": "Dana K Stern",
                        "slug": "Dana-K-Stern",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Dana",
                            "lastName": "Stern",
                            "middleNames": [
                                "K"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Dana K Stern"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40550041"
                        ],
                        "name": "A. Creasey",
                        "slug": "A.-Creasey",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Alia",
                            "lastName": "Creasey",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Creasey"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "10056131"
                        ],
                        "name": "John Quijije",
                        "slug": "John-Quijije",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Quijije",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "John Quijije"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6999051"
                        ],
                        "name": "M. Lebwohl",
                        "slug": "M.-Lebwohl",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Mark",
                            "lastName": "Lebwohl",
                            "middleNames": [
                                "G."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Lebwohl"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 197,
                                "start": 193
                            }
                        ],
                        "text": "Kita vertus, \u012f daugum\u0105 maniki\u016bro lemp\u0173 ki\u0161ami tik pir\u0161tai, likusi pla\u0161takos dalis UVR negauna, o nago plok\u0161tel\u0117 nepraleid\u017eia UVB spinduli\u0173 ir tik minimalus kiekis UVA spinduli\u0173 penetruoja nag\u0105 [15]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 22280267,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "dda56b1a1e076c2e0a18084dac4f38b3cbb4e1fc",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 55,
            "numCiting": 13,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVE\nTo assess the extent to which UV-A and UV-B radiation can penetrate the human fingernail plate.\n\n\nDESIGN\nThe Dermalite UV light machine (National Biological, Beachwood, Ohio) was used as the source of UV radiation. The amount of UV-A and UV-B penetrating the nail plate was measured using a radiometer and compared with a control.\n\n\nSETTING\nAcademic phototherapy clinic.\n\n\nPATIENTS\nTen cadaver fingernails were obtained from 1 cadaver from the National Disease Research Interchange. Because the objective was to determine transmission through normal fingernails, grossly diseased or deformed nails were not used.\n\n\nMAIN OUTCOME MEASURES\nThe percentage of UV light penetration through each fingernail was calculated by dividing the amount of radiation measured when the fingernail was in front of the light by the amount of radiation measured when there was nothing in front of the light (UV with nail divided by UV without nail).\n\n\nRESULTS\nAll 10 fingernails completely blocked the UV-B light, reading 0 mW/cm(2) on the radiometer. The mean penetration of UV-A light through the fingernails was 1.65%, ranging from 0.56% for the right fifth digit to 2.43% for the left second digit.\n\n\nCONCLUSIONS\nThe nail plate completely blocked UV-B light, and only a minimal amount of UV-A light penetrated the nails. If UV is required to directly penetrate the nail to treat nail bed psoriasis, then these data suggest that therapeutic efficacy may be compromised by the intervening nail plate. This minimal penetration of UV-A light may explain why therapies such as psoralen-UV-A (PUVA) have low efficacy for the treatment of nail psoriasis."
            },
            "slug": "UV-A-and-UV-B-penetration-of-normal-human-cadaveric-Stern-Creasey",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "UV-A and UV-B penetration of normal human cadaveric fingernail plate."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The nail plate completely blocked UV-B light, and only a minimal amount of UV-A light penetrated the nails, suggesting that therapeutic efficacy may be compromised by the intervening nail plate."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Archives of dermatology"
            },
            "year": 2011
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "33619933"
                        ],
                        "name": "H. S. Bell",
                        "slug": "H.-S.-Bell",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "H",
                            "lastName": "Bell",
                            "middleNames": [
                                "S"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. S. Bell"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 30435021,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "7427d988929f1c3eff49351f79a710df2b72e5c7",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 88,
            "numCiting": 5,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "\u2713 A new clinical entity, \u201ccruciate paralysis,\u201d manifested by paralysis in both arms without weakness in the legs, is described. The mechanism that produces this rare condition is discussed and the possibility of differential injury to the pyramidal decussation emphasized."
            },
            "slug": "Paralysis-of-both-arms-from-injury-of-the-upper-of-Bell",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Paralysis of both arms from injury of the upper portion of the pyramidal decussation: \"cruciate paralysis\"."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 99,
                "text": "A new clinical entity, \u201ccruciate paralysis,\u201d manifested by paralysis in both arms without weakness in the legs, is described."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1970
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "88441619"
                        ],
                        "name": "\u0410. \u0422. \u0417\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430",
                        "slug": "\u0410.-\u0422.-\u0417\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u0410.",
                            "lastName": "\u0417\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430",
                            "middleNames": [
                                "\u0422."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u0410. \u0422. \u0417\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "80882349"
                        ],
                        "name": "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0425\u0430\u044f\u043b\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430",
                        "slug": "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430-\u0425\u0430\u044f\u043b\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f",
                            "lastName": "\u0425\u0430\u044f\u043b\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430",
                            "middleNames": [
                                "\u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0414\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0425\u0430\u044f\u043b\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 74971459,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "34cd1931963b229c5d64c6abed1da186c1baf5ae",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 1,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The article presents the description of the neuroophthalmological symptoms of various syndromes of the posterior cranial fossa lesions: infratentorial tumors, infratentorial strokes, Chiari malformation. High frequency of neuroophthalmological disorders with the posterior cranial fossa lesions is proved. A correlation of neuroophthalmological symptoms with liquor-dynamic disturbances was justified. Causes for the between groups differences are discussed."
            },
            "slug": "\u041d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435-\u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f-\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439-\u0417\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430-\u0425\u0430\u044f\u043b\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u041d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u044f\u043c\u044b"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 100,
                "text": "The article presents the description of the neuroophthalmological symptoms of various syndromes of the posterior cranial fossa lesions: infRatentorial tumors, infratentorial strokes, Chiari malformation."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2013
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "32989808"
                        ],
                        "name": "A. Menezes",
                        "slug": "A.-Menezes",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Arnold",
                            "lastName": "Menezes",
                            "middleNames": [
                                "H."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Menezes"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6207016"
                        ],
                        "name": "J. Vangilder",
                        "slug": "J.-Vangilder",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Vangilder",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Vangilder"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1828886"
                        ],
                        "name": "C. J. Graf",
                        "slug": "C.-J.-Graf",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "C",
                            "lastName": "Graf",
                            "middleNames": [
                                "J"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. J. Graf"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3566131"
                        ],
                        "name": "D. McDonnell",
                        "slug": "D.-McDonnell",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Dennis",
                            "lastName": "McDonnell",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. McDonnell"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 146,
                                "start": 138
                            }
                        ],
                        "text": "\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044c\u043e\u0457 \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0442\u0456\u043c \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u044e\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0436\u043d\u044e \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0443 \u0433\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u043d\u0438\u0436\u043d\u044e \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0443 \u0456 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044e \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0443 [12, 27]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 39293679,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "327d5468f7be8f7e2152d95ff674b69cc2f66851",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 270,
            "numCiting": 81,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Guidelines are proposed for surgical management of symptomatic abnormalities of the craniocervical junction. Experience with 17 recent cases is described. Gas or metrizamide (Amipaque) myelograms with pluridirectional tomograms revealed the etiology and mechanisms of compression of the cervicomedullary junction, as well as its reducibility. Stabilization was the goal in treatment of reducible lesions. Decompression of the cervicomedullary junction was paramount in irreducible cases. Ventral compression was treated in nine patients by transoral transpalatine resection of the odontoid-clivus complex, and all nine improved. A posterior decompression was carried out when bone impingement was present from the dorsal aspect. Fusion was performed in cases in which stability was not achieved by either procedure."
            },
            "slug": "Craniocervical-abnormalities.-A-comprehensive-Menezes-Vangilder",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Craniocervical abnormalities. A comprehensive surgical approach."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "Gas or metrizamide (Amipaque) myelograms with pluridirectional tomograms revealed the etiology and mechanisms of compression of the cervicomedullary junction, as well as its reducibility and stabilization was the goal in treatment of reducible lesions."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1980
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1400620690"
                        ],
                        "name": "O. Al\u2010Mefty",
                        "slug": "O.-Al\u2010Mefty",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ossama",
                            "lastName": "Al\u2010Mefty",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "O. Al\u2010Mefty"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "8054051"
                        ],
                        "name": "L. Borba",
                        "slug": "L.-Borba",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Luis",
                            "lastName": "Borba",
                            "middleNames": [
                                "A.",
                                "B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Borba"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2065687498"
                        ],
                        "name": "N. Aoki",
                        "slug": "N.-Aoki",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Nobuo",
                            "lastName": "Aoki",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Aoki"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48081166"
                        ],
                        "name": "E. Angtuaco",
                        "slug": "E.-Angtuaco",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Edguardo",
                            "lastName": "Angtuaco",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Angtuaco"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5500274"
                        ],
                        "name": "T. G. Pait",
                        "slug": "T.-G.-Pait",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Thomas",
                            "lastName": "Pait",
                            "middleNames": [
                                "Glenn"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. G. Pait"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 22567570,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "681541bf6f9dcbd06f6bada658184e5cc2f0d6bb",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 198,
            "numCiting": 26,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Ventral extradural lesions at the craniovertebral junction are commonly exposed through the transoral or transmaxillary approach. The disadvantages of these approaches include: 1) difficulty in reaching laterally located lesions; 2) ineligibility of patients with an intradental distance of less than 25 mm or severe macroglossia; 3) the need for a separate procedure for stabilization and fusion; and 4) the risk of infection from transgressing a contaminated field. In this report, the authors describe the use of the transcondylar approach to extradural nonneoplastic lesions of the anterior craniovertebral junction for decompression and stabilization. Advantages of this approach include: 1) a short distance to the lesion; 2) a wide surgical envelope; 3) direct visualization of the dural sac, eliminating manipulation of the brainstem or upper spinal cord; 4) easy identification and control of the ipsilateral vertebral artery; 5) direct visualization and preservation of the lower cranial nerves; and 6) a sterile field. In addition, occipitocervical fusion and instrumentation can be performed during the same procedure. The transcondylar approach, based on anatomical studies in cadavers, was used to treat eight patients with ventral nonneoplastic lesions at the craniocervical junction. The technique and results are described."
            },
            "slug": "The-transcondylar-approach-to-extradural-lesions-of-Al\u2010Mefty-Borba",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The transcondylar approach to extradural nonneoplastic lesions of the craniovertebral junction."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The transcondylar approach, based on anatomical studies in cadavers, was used to treat eight patients with ventral nonneoplastic lesions at the craniocervical junction, and the technique and results are described."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1996
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "81741905"
                        ],
                        "name": "S. Yasuoka",
                        "slug": "S.-Yasuoka",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Saori",
                            "lastName": "Yasuoka",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Yasuoka"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1875735"
                        ],
                        "name": "H. Okazaki",
                        "slug": "H.-Okazaki",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Haruo",
                            "lastName": "Okazaki",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Okazaki"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4639138"
                        ],
                        "name": "J. Daube",
                        "slug": "J.-Daube",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Jasper",
                            "lastName": "Daube",
                            "middleNames": [
                                "R."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Daube"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7792747"
                        ],
                        "name": "C. S. Maccarty",
                        "slug": "C.-S.-Maccarty",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Collin",
                            "lastName": "Maccarty",
                            "middleNames": [
                                "S."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. S. Maccarty"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 147,
                                "start": 135
                            }
                        ],
                        "text": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u044e\u0442\u044c \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443 \u0432\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0447\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0447\u0443\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0456, \u0456\u043d\u043a\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0433\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0456\u0434\u0447\u0443\u0442\u0442\u044f \u0443 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0430\u0445 [28, 36, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 126,
                                "start": 118
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0430\u043a\u0456 \u0444\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0442\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0456 \u043f\u043e\u0448\u043a\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0443\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438 \u0434\u043e \u0432\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0456\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 [28, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 185,
                                "start": 177
                            }
                        ],
                        "text": "\u0414\u043e \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0432\u0456\u0437\u0443\u0430\u043b\u0456\u0437\u0443\u044e\u0447\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043e\u0431\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u041a\u0412\u0417 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0435\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0445\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0434\u043e\u043f\u043e\u0432\u043d\u0435\u043d\u0435 \u043c\u0456\u0454\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044e \u0447\u0438 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u0435\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044e [28, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 108,
                                "start": 100
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412\u0456\u0434 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0456\u0432 \u0434\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437\u0443 \u043d\u0435\u0432\u0440\u0438\u043d\u043e\u043c\u0438, \u0437\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a\u0456\u0432 [28, 43], \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0431\u043b\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e 7 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u0441\u0442 \u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0456\u0432."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 39872548,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "ec6b6b92866285ecee5790bcdc29e3774e4bb91d",
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 140,
            "numCiting": 36,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "This study involved 57 patients with benign extramedullary tumors of the foramen magnum (19 neurinomas, 37 meningiomas, and one teratoma), who were operated on between 1957 and 1976. The 37 meningiomas represented 3.2% of 1139 meningiomas of the neuraxis. The initial neurological examinations of about half of these patients were unremarkable. The clinical presentation of tumors of the foramen magnum frequently mimics multiple sclerosis, cervical spondylosis, intramedullary tumor, syrinx, carpal tunnel syndrome, and even normal-pressure hydrocephalus. All operations were performed through a posterior approach, and two surgical deaths (3.5%) were recorded. No surgery for recurring of tumor was recorded. The follow-up review of 56 patients (98.2%) showed good functional results if the tumor was detected before severe neurological deficits occurred. The possible mechanism of the sensory symptoms and muscle atrophy of the hands is discussed, and the electromyographic findings are reviewed."
            },
            "slug": "Foramen-magnum-tumors.-Analysis-of-57-cases-of-Yasuoka-Okazaki",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Foramen magnum tumors. Analysis of 57 cases of benign extramedullary tumors."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 78,
                "text": "This study involved 57 patients with benign extramedullary tumors of the foramen magnum (19 neurinomas, 37 meningiomas, and one teratoma), who were operated on between 1957 and 1976 and showed good functional results if the tumor was detected before severe neurological deficits occurred."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1978
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "121972927"
                        ],
                        "name": "F. Meyer",
                        "slug": "F.-Meyer",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Frederic",
                            "lastName": "Meyer",
                            "middleNames": [
                                "B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Meyer"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3836050"
                        ],
                        "name": "M. Ebersold",
                        "slug": "M.-Ebersold",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Michael J.",
                            "lastName": "Ebersold",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Ebersold"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4205277"
                        ],
                        "name": "D. Reese",
                        "slug": "D.-Reese",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "David",
                            "lastName": "Reese",
                            "middleNames": [
                                "F."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Reese"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 108,
                                "start": 100
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412\u0456\u0434 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0456\u0432 \u0434\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437\u0443 \u043d\u0435\u0432\u0440\u0438\u043d\u043e\u043c\u0438, \u0437\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0435\u044f\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a\u0456\u0432 [28, 43], \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0431\u043b\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e 7 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u043e\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u0441\u0442 \u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0456\u0432."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 147,
                                "start": 135
                            }
                        ],
                        "text": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u044e\u0442\u044c \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443 \u0432\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0447\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0447\u0443\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0456, \u0456\u043d\u043a\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0433\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0456\u0434\u0447\u0443\u0442\u0442\u044f \u0443 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0430\u0445 [28, 36, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 126,
                                "start": 118
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0430\u043a\u0456 \u0444\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0442\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u043d\u0456 \u043f\u043e\u0448\u043a\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0443\u043b\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043c\u0438 \u0434\u043e \u0432\u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0456\u043a\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 [28, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 25,
                                "start": 21
                            }
                        ],
                        "text": "Meyer \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0456\u0432 [28] \u043f\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u0443 \u043f\u0430\u0446\u0456\u0454\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u043f\u043e\u0437\u0430\u043c\u043e\u0437\u043a\u043e\u0432\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0412\u0417 \u0443 25% \u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u044e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0431\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437 \u0448\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0438\u043b\u044c\u043e\u0437\u0443, \u0443 18% \u2014 \u0440\u043e\u0437\u0441\u0456\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u043b\u0435\u0440\u043e\u0437\u0443, \u0443 17% \u2014 \u0441\u0438\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c\u0456\u0454\u043b\u0456\u0457, \u0443 15% \u2014 \u0456\u043d\u0442\u0440\u0430\u043c\u0435\u0434\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0443 5,5% \u2014 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u2013\u041a\u0456\u0430\u0440\u0456 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0456\u0457, \u0443 5,5% \u2014 \u043a\u0430\u0440\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0443\u043d\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0430 \u0431\u0456\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u0456\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u0456\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u043b\u0435\u0440\u043e\u0437\u0443."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 185,
                                "start": 177
                            }
                        ],
                        "text": "\u0414\u043e \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0432\u0456\u0437\u0443\u0430\u043b\u0456\u0437\u0443\u044e\u0447\u0438\u0445 \u0437\u0430\u0441\u043e\u0431\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u041a\u0412\u0417 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043d\u0435\u0432\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0435 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0435\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0445\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0434\u043e\u043f\u043e\u0432\u043d\u0435\u043d\u0435 \u043c\u0456\u0454\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044e \u0447\u0438 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u0435\u043d\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044e [28, 43]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 24,
                                "start": 20
                            }
                        ],
                        "text": "Meyer \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438 [28] \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b\u0438, \u0449\u043e \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0456\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0456\u0434 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438 \u043a\u043b\u0456\u043d\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0437\u043d\u0430\u043a \u0434\u043e \u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0437\u0443 \u043d\u0430\u0432\u0456\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0435\u0442\u0430\u043f\u0456 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u044c\u043e\u043c\u0443 2,5 \u0440\u043e\u043a\u0443."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 46454314,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "aff355a3277228192e784375b132c6ffbf24510f",
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 172,
            "numCiting": 43,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The authors reviewed 102 documented cases of benign extramedullary tumors of the foramen magnum treated at their institution between 1924 and 1982. There was 78 meningiomas, 23 neurofibromas, and one teratoma. Approximately 40% of the patients had a normal neurological examination upon first evaluation. The most frequent presenting complaints were suboccipital neck pain, dysesthesias, gait disturbances, weakness, and hand clumsiness. The average time from initial symptoms to diagnosis was 2 1/4 years. The most common findings included hyperreflexia, arm or hand weakness, Babinski sign, spastic gait, sensory loss, and 11th cranial nerve involvement. Based on these cases, an attempt is made to distinguish foramen magnum tumors from other disease entities by a grouping of signs and symptoms. There is no clinical finding that is pathognomonic. Metrizamide computerized tomography scanning and Pantopaque myelography have been the radiographic tests most commonly used to evaluate the foramen magnum. Recent experience suggests that nuclear magnetic resonance scanning will be a very useful noninvasive means of evaluating the foramen magnum region."
            },
            "slug": "Benign-tumors-of-the-foramen-magnum.-Meyer-Ebersold",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Benign tumors of the foramen magnum."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 72,
                "text": "The authors reviewed 102 documented cases of benign extramedullary tumors of the foramen magnum treated at their institution between 1924 and 1982 and suggested nuclear magnetic resonance scanning will be a very useful noninvasive means of evaluating the foram magnum region."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1984
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "21365282"
                        ],
                        "name": "B. Stein",
                        "slug": "B.-Stein",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Bennett",
                            "lastName": "Stein",
                            "middleNames": [
                                "M."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "B. Stein"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4239444"
                        ],
                        "name": "N. Leeds",
                        "slug": "N.-Leeds",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Norman",
                            "lastName": "Leeds",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Leeds"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6226599"
                        ],
                        "name": "J. Taveras",
                        "slug": "J.-Taveras",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Juan",
                            "lastName": "Taveras",
                            "middleNames": [
                                "M."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Taveras"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144097786"
                        ],
                        "name": "J. Pool",
                        "slug": "J.-Pool",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "James L.",
                            "lastName": "Pool",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Pool"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 157,
                                "start": 145
                            }
                        ],
                        "text": "\u2013 \u041a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u2014 \u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0434\u0456\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0457 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438, \u0430 \u043c\u0430\u0441\u0430 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u2014 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0456\u0434 \u043c\u043e\u0437\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 326,
                                "start": 314
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u043e\u0447\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0437 \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0456\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u0454 \u0457\u0445 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u0437\u0430 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435, \u0437 \u043a\u043b\u0456\u043d\u0456\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u043e\u0440\u0443 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0434\u043e\u0446\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u043c \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0456\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0456\u0434\u0433\u0440\u0443\u043f \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043d\u044f\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044e, \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e \u0422\u041e\u0413\u041c, \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0412\u0417 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 8751397,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "335c2b953f030a4d3e1282007e2b849ecbf9785f",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 109,
            "numCiting": 21,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "M ENINGIOMAS arising at the foramen magnum produce a clinical syndrome which may be difficult to distinguish from other lesions of this region which are less amenable to therapy. The radiologic diagnosis of these tumors, by which a definitive diagnosis can be made, has received heretofore only brief attention in the literature. 15 What might be called the syndrome of compression of the cord at the foramen magnum was emphasized first by Elsberg and Strauss, 1~ Abrahamson and Grossman/and later elaborated by Symonds and Meadows/4 A clinical pattern was evident, characterized by cervico-occipital pain, weakness of the ipsilateral arm, atrophy of the small muscles of the hand, spastic paraparesis, disturbance of sense of position (especially in the upper extremities) and a paucity of cranial-nerve findings. Further general discussion on the matter of compressive spinal-cord lesions of this region was given by Cushing 6 (pp. 87-99; 171-180), Elsberg s (pp. ~97-301), Love et al. ~3 and more specifically regarding meningiomas and neurofibromas arising in this region, the works of Dodge et al. 7 and Martin and Kleyntjens 16 are pertinent. A number of authors 1,1~ have chosen to follow Cushing's 6 (p. 88) example of dividing these tumors into a variety arising above the foramen magnum--\"craniospinal\"-and those arising below the foramen magnum--\"spinocranial.\" In our opinion the former group, of which we studied a number of examples, presents as a posterior-fossa syndrome, the peculiarities of which have"
            },
            "slug": "MENINGIOMAS-OF-THE-FORAMEN-MAGNUM.-Stein-Leeds",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "MENINGIOMAS OF THE FORAMEN MAGNUM."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 46,
                "text": "In the authors' opinion the former group of meningiomas and neurofibromas arising in this region presents as a posterior-fossa syndrome, the peculiarities of which have been studied."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1963
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49445398"
                        ],
                        "name": "W. Levy",
                        "slug": "W.-Levy",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Walter J.",
                            "lastName": "Levy",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "W. Levy"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6223507"
                        ],
                        "name": "J. Latchaw",
                        "slug": "J.-Latchaw",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Latchaw",
                            "middleNames": [
                                "P."
                            ],
                            "suffix": "Jr"
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Latchaw"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "38124447"
                        ],
                        "name": "J. Hahn",
                        "slug": "J.-Hahn",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Joseph",
                            "lastName": "Hahn",
                            "middleNames": [
                                "F."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Hahn"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "8000944"
                        ],
                        "name": "B. Sawhny",
                        "slug": "B.-Sawhny",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "B",
                            "lastName": "Sawhny",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "B. Sawhny"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40409296"
                        ],
                        "name": "J. Bay",
                        "slug": "J.-Bay",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Janet",
                            "lastName": "Bay",
                            "middleNames": [
                                "W."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Bay"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6021321"
                        ],
                        "name": "D. Dohn",
                        "slug": "D.-Dohn",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Donald",
                            "lastName": "Dohn",
                            "middleNames": [
                                "F."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Dohn"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 77,
                                "start": 69
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412 \u0446\u0456\u043b\u043e\u043c\u0443, \u0437\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0456\u0431\u0440\u043e\u043c\u0438 \u2014 13% [25, 40] \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0456 \u0435\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0435\u0434\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0430\u043c\u043e\u0437\u043a\u043e\u0432\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u041a\u0412\u0417."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 174,
                                "start": 163
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412\u0456\u043a \u043f\u0430\u0446\u0456\u0454\u043d\u0442\u0456\u0432, \u0443 \u044f\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u044c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0456\u0431\u0440\u043e\u043c\u0443, \u043f\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0443 \u0437 \u0445\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u043e\u044e \u0420\u0435\u043a\u043b\u0456\u043d\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430, \u0432\u0456\u0434 12 \u0434\u043e 57 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432, \u0432\u0456\u043a \u0445\u0432\u043e\u0440\u0438\u0445, \u0443 \u044f\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u0456\u0433\u0435\u043e\u043c\u0443, \u0432\u0456\u0434 31 \u0434\u043e 73 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 [9, 25, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 23,
                                "start": 19
                            }
                        ],
                        "text": "Levy \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438 [25] \u043f\u0440\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u043b\u0438 66 \u0441\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u0436\u0435\u043d\u044c \u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0456\u0431\u0440\u043e\u043c\u0438, \u0443 30% \u2014 \u0432\u043e\u043d\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044f \u0432 \u0448\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d\u0456."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 37848022,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "fc4b306016ca528becd093012acec560f5fdb2e2",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 153,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "A series of 66 spinal cord neurofibromas was analyzed for history, signs, surgical approach, and outcome. The tumors presented primarily with sensory symptoms. Plain films were abnormal in 1/2 of cases and 1/2 had a complete block. They were primarily intradural, and primarily thoracic. A conservative exam system was used for follow-up and 85% with pain had complete relief; 50% with motor loss had normal motor function, and 88% had normal sensation who had prior sensory loss. In comparison to meningiomas, the principal differences were that neurofibromas had an even sex distribution, a lower incidence of cord signs and symptoms, more frequent findings on plain x-rays, and higher cerebrospinal fluid protein. Surgical outcome was similar. Sacrifice of the involved root during removal usually did not produce a deficit. The series is compared with a similar series of meningiomas from the same institution over the same time period."
            },
            "slug": "Spinal-neurofibromas:-a-report-of-66-cases-and-a-Levy-Latchaw",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Spinal neurofibromas: a report of 66 cases and a comparison with meningiomas."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 42,
                "text": "In comparison to meningiomas, the principal differences were that neurofibromas had an even sex distribution, a lower incidence of cord signs and symptoms, more frequent findings on plain x-rays, and higher cerebrospinal fluid protein."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 1986
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "50174668"
                        ],
                        "name": "G. C. Dowd",
                        "slug": "G.-C.-Dowd",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Gregory",
                            "lastName": "Dowd",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. C. Dowd"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5029883"
                        ],
                        "name": "S. Zeiller",
                        "slug": "S.-Zeiller",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Steven",
                            "lastName": "Zeiller",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Zeiller"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5379554"
                        ],
                        "name": "D. Awasthi",
                        "slug": "D.-Awasthi",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Deepak",
                            "lastName": "Awasthi",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Awasthi"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 23915099,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "787f1c7f651b4f7104d3dae555dcb20bb3ac5783",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 84,
            "numCiting": 15,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVE\nThe far lateral extension of the classic suboccipital craniectomy has been found to reduce the depth of the field and improve the angle of surgical perspective to the ventrolateral clivus. The goal of the present study is to determine and compare the dimensions of the far lateral transcondylar approach with the suboccipital craniectomy.\n\n\nMETHODS\nTen cadaveric specimens were used to study the anatomy at the foramen magnum (FM), occipital condyle (OC), and vertebral artery. The distances from the posterior midline of the FM to the medial and lateral borders of the OC were measured. The distance of the vertebral artery from the transverse foramen of C1 to its dural entry and the distance from the dural entry to the posteroinferior cerebellar artery were measured. The amount of OC removal that was necessary to expose the contralateral jugular tubercle was determined. A reference line was constructed from the posterior margin of the FM to the border of the OC. From this line, the angle of surgical approach provided by each exposure was measured.\n\n\nRESULTS\nThe mean distance of the vertebral artery from the transverse foramen of C1 to its dural entry was 22+/-3 mm (standard deviation), and the distance from the dural entry to the posteroinferior cerebellar artery was 17+/-8 mm. The distance from the posterior midline of the FM to the medial border of the OC was 27+/-0.5 mm; the distance from the posterior midline of the FM to the lateral border of the OC was 40+/-0.4 mm; and the long axis of the OC was 30+/-0.4 mm. The amount of OC removal to expose the contralateral jugular tubercle without brainstem retraction was 17+/-1 mm. The angle of surgical approach versus the reference line decreased from 88+/-2 degrees with the suboccipital craniectomy alone to 47+/-2 degrees for the far lateral transcondylar exposure (P < 0.001). This angle decreased an average of 2.4 degrees per millimeter of OC removal.\n\n\nCONCLUSION\nUnderstanding the dimensions of the craniovertebral junction has clear implications for surgery in this area. If a lesion may be approached through a perpendicular exposure, the suboccipital craniectomy alone may be sufficient. Additional exposure of the ventrolateral clivus without brainstem retraction requires condylar removal. A more limited condylar removal than the 17 mm described in this report may be adequate if the entire 47-degree angle is not needed."
            },
            "slug": "Far-lateral-transcondylar-approach:-dimensional-Dowd-Zeiller",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Far lateral transcondylar approach: dimensional anatomy."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 50,
                "text": "The dimensions of the far lateral transcondylar approach with the suboccipital craniectomy are determined and a more limited condylar removal than the 17 mm described in this report may be adequate if the entire 47-degree angle is not needed."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 1999
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "32726075"
                        ],
                        "name": "R. Oot",
                        "slug": "R.-Oot",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "R",
                            "lastName": "Oot",
                            "middleNames": [
                                "F"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Oot"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "16155722"
                        ],
                        "name": "G. E. Melville",
                        "slug": "G.-E.-Melville",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "G",
                            "lastName": "Melville",
                            "middleNames": [
                                "E"
                            ],
                            "suffix": "M.D."
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. E. Melville"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "87075423"
                        ],
                        "name": "P. New",
                        "slug": "P.-New",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Paul",
                            "lastName": "New",
                            "middleNames": [
                                "F.",
                                "J."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. New"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1429452253"
                        ],
                        "name": "M. Austin-Seymour",
                        "slug": "M.-Austin-Seymour",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "M.",
                            "lastName": "Austin-Seymour",
                            "middleNames": [
                                "N."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Austin-Seymour"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7359905"
                        ],
                        "name": "J. Munzenrider",
                        "slug": "J.-Munzenrider",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Munzenrider",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Munzenrider"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1397710642"
                        ],
                        "name": "J. Pile-Spellman",
                        "slug": "J.-Pile-Spellman",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "John",
                            "lastName": "Pile-Spellman",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Pile-Spellman"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4203961"
                        ],
                        "name": "M. Spagnoli",
                        "slug": "M.-Spagnoli",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "M",
                            "lastName": "Spagnoli",
                            "middleNames": [
                                "V"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Spagnoli"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5074046"
                        ],
                        "name": "G. Shoukimas",
                        "slug": "G.-Shoukimas",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Gregory",
                            "lastName": "Shoukimas",
                            "middleNames": [
                                "M."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Shoukimas"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144193719"
                        ],
                        "name": "K. Momose",
                        "slug": "K.-Momose",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "K.",
                            "lastName": "Momose",
                            "middleNames": [
                                "Jack"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Momose"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144334507"
                        ],
                        "name": "R. Carroll",
                        "slug": "R.-Carroll",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Robert",
                            "lastName": "Carroll",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Carroll"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                },
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 165,
                                "start": 157
                            }
                        ],
                        "text": "\u0420\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0456 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u043c\u0435\u043d\u0456\u043d\u0433\u0456\u043e\u043c\u0438: \u2013 \u0435\u0440\u043e\u0437\u0456\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043e\u043a; \u2013 \u0433\u0456\u043f\u0435\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437; \u2013 \u0434\u0438\u0444\u0443\u0437\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u0432\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u0438; \u2013 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u044f [31, 37]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 12728711,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "23790edcd1f733412500d0088c0dbe2e37c36097",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 130,
            "numCiting": 30,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Sixteen chordomas and nine chondrosarcomas of the clivus were evaluated with CT and MR either before (22 cases) or after (three cases) treatment with proton beam irradiation. The ability of these imaging techniques to provide information necessary to direct patient treatment was studied. The tumor was detected and its gross margins were identified by both techniques in all instances. No reliable diagnostic features allowing differentiation between these two tumors were encountered. MR generally was superior in defining the exact position of the brainstem and optic chiasm relative to the tumor, and it frequently provided superior information about tumor extension into the nasopharynx and cavernous sinus. CT was always better than MR in demonstrating tumoral calcification and in defining the exact anatomy of bone destruction. MR was generally superior to CT in demonstrating the position of the cavernous internal carotid artery relative to the tumor and often provided superior visualization of the vertebral and basilar arteries. In cases in which bone-induced artifact obscured the interface between the neural axis and tumor in the CT image, or in which the tumor had suprasellar extension and was likely to compress the optic chiasm and tracts, MR was of great value in planning irradiation therapy. The high occurrence of clinically asymptomatic signal intensity alterations in the MR studies of previously treated patients appears to limit the differential diagnostic value of this information. Given its greater availability and lower cost, CT appears to be the technique of choice for routine follow-up of previously treated patients."
            },
            "slug": "The-role-of-MR-and-CT-in-evaluating-clival-and-Oot-Melville",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The role of MR and CT in evaluating clival chordomas and chondrosarcomas."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "CT appears to be the technique of choice for routine follow-up of previously treated patients and in cases in which bone-induced artifact obscured the interface between the neural axis and tumor in the CT image, or in which the tumor had suprasellar extension and was likely to compress the optic chiasm and tracts, MR was of great value in planning irradiation therapy."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "AJR. American journal of roentgenology"
            },
            "year": 1988
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2072992906"
                        ],
                        "name": "Michael Salcman",
                        "slug": "Michael-Salcman",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Michael",
                            "lastName": "Salcman",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Michael Salcman"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2097174682"
                        ],
                        "name": "Roberto C. Heros",
                        "slug": "Roberto-C.-Heros",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Roberto",
                            "lastName": "Heros",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Roberto C. Heros"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "78611351"
                        ],
                        "name": "E. LawsJr.",
                        "slug": "E.-LawsJr.",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Edward",
                            "lastName": "LawsJr.",
                            "middleNames": [
                                "R."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. LawsJr."
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2062919476"
                        ],
                        "name": "Volker K. H. Sonntag",
                        "slug": "Volker-K.-H.-Sonntag",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Volker",
                            "lastName": "Sonntag",
                            "middleNames": [
                                "K.",
                                "H."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Volker K. H. Sonntag"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 157,
                                "start": 145
                            }
                        ],
                        "text": "\u2013 \u041a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u2014 \u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0434\u0456\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0457 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438, \u0430 \u043c\u0430\u0441\u0430 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u2014 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0456\u0434 \u043c\u043e\u0437\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 326,
                                "start": 314
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u043e\u0447\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0437 \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0456\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u0454 \u0457\u0445 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u0437\u0430 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435, \u0437 \u043a\u043b\u0456\u043d\u0456\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u043e\u0440\u0443 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0434\u043e\u0446\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u043c \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0456\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0456\u0434\u0433\u0440\u0443\u043f \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043d\u044f\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044e, \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e \u0422\u041e\u0413\u041c, \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0412\u0417 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 189,
                                "start": 185
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044c\u043e-\u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u0432\u0441\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0456\u0448\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u043e\u0432\u0443\u044e\u0442\u044c \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434 \u0437 \u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043c \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u0430\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e-\u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0443 \u0442\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u044e \u043c\u0430\u0441\u0442\u043e\u0457\u0434\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c\u0456\u0454\u044e, \u0449\u043e \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u0454 \u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u0444\u0456\u043a\u0441\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041a\u0412\u0417 [22]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 68614721,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "6f682d306db843203cc047dfa48e7a99f9e15bc3",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 2,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The second most frequent location for meningiomas of the posterior fossa is on the anterior rim of the foramen magnum. These tumors may extend for a considerable distance up the clivus or down into the spinal canal. These slow-growing tumors may cause remarkable distortion and compression of the cervicomedullary region. The vertebral artery and its branches, as well as the lower cranial nerves, may be completely enveloped by the tumor (Fig. 32-1)."
            },
            "slug": "Meningioma-of-the-Foramen-Magnum-Salcman-Heros",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningioma of the Foramen Magnum"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 74,
                "text": "The second most frequent location for meningiomas of the posterior fossa is on the anterior rim of the foramen magnum, and these slow-growing tumors may cause remarkable distortion and compression of the cervicomedullary region."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2004
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7213937"
                        ],
                        "name": "A. Suhardja",
                        "slug": "A.-Suhardja",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Agustinus",
                            "lastName": "Suhardja",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Suhardja"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145032403"
                        ],
                        "name": "A. Agur",
                        "slug": "A.-Agur",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Anne",
                            "lastName": "Agur",
                            "middleNames": [
                                "Maria",
                                "Reet"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Agur"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2783951"
                        ],
                        "name": "M. Cusimano",
                        "slug": "M.-Cusimano",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Michael",
                            "lastName": "Cusimano",
                            "middleNames": [
                                "D."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Cusimano"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 23151891,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "588e8a7c7da435c9838cfde014ac7ab734704fac",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 40,
            "numCiting": 31,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECT\nMeningiomas of the lower clivus and foramen magnum are among the most challenging of all neurosurgical lesions. Debate continues regarding the most appropriate approach to this eloquent anatomical region. This anatomical study was undertaken to measure and compare the area of surgical exposures of the lower clivus achieved using the retrosigmoid and the extreme-lateral transcondylar (ELT) approaches.\n\n\nMETHODS\nThirteen embalmed cadaveric heads were dissected bilaterally via the retrosigmoid approach on one side and the ELT approach on the other. The circumference of the area of exposure was delineated using beaded pins placed into the dura. After removal of the brain, the longest longitudinal and transverse axes of the pinned areas were measured and surface area calculated. The area of surgical exposure was also expressed as a percentage of the total area of the lower clivus. Normalized and adjusted surface areas were calculated using the bimastoid diameter. The areas of exposure were compared using the two-tailed paired Student t-test. The mean area of exposure required using the retrosigmoid approach was 19.8 +/- 14.7 mm2 (range 6-49 mm2) and that using the ELT approach was 27.8 +/- 22.8 mm2 (range 10-90 mm2). The mean percentage of the lower clivus exposed by the retrosigmoid approach was 14.9 +/- 3.6% (range 10-22%) and that exposed by the ELT approach was 20.5 +/- 4.9% (range 10-25%). The ELT approach provided significantly greater area of operative exposure and allowed a significantly higher percentage of lower clivus and foramen magnum exposure than did the retrosigmoid approach (p < 0.05). Normalized and adjusted surface areas, taking into consideration the bimastoid diameter, were also statistically significant in favor of the ELT approach.\n\n\nCONCLUSIONS\nThe ELT approach provided a significantly greater area of exposure than did the retrosigmoid approach."
            },
            "slug": "Anatomical-basis-of-approaches-to-foramen-magnum-of-Suhardja-Agur",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Anatomical basis of approaches to foramen magnum and lower clival meningiomas: comparison of retrosigmoid and transcondylar approaches."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The ELT approach provided significantly greater area of operative exposure and allowed a significantly higher percentage of lower clivus and foramen magnum exposure than did the retrosigmoid approach."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgical focus"
            },
            "year": 2003
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47411404"
                        ],
                        "name": "R. Sigel",
                        "slug": "R.-Sigel",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Richard",
                            "lastName": "Sigel",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Sigel"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "39879251"
                        ],
                        "name": "A. Messina",
                        "slug": "A.-Messina",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Albert",
                            "lastName": "Messina",
                            "middleNames": [
                                "V."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Messina"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 165,
                                "start": 157
                            }
                        ],
                        "text": "\u0420\u0435\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0456 \u0437\u043c\u0456\u043d\u0438, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u043c\u0435\u043d\u0456\u043d\u0433\u0456\u043e\u043c\u0438: \u2013 \u0435\u0440\u043e\u0437\u0456\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043e\u043a; \u2013 \u0433\u0456\u043f\u0435\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0437; \u2013 \u0434\u0438\u0444\u0443\u0437\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u0432\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u0438; \u2013 \u043a\u0430\u043b\u044c\u0446\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u044f [31, 37]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 35165025,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "9974d898c2145ab245174b010f27a52eab31de3f",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 60,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Computed tomography of meningiomas often demonstrates a zone of diminished density surrounding the actual tumor. This zone may be related to widening of the subarachnoid space, cerebral edema, tissue necrosis, or demyelination. A case is presented in which the anatomic basis of the zone of diminished density was shown on pneumoencephalography and at surgery to be an enlarged subarachnoid space."
            },
            "slug": "Computed-tomography;-the-anatomic-basis-of-the-zone-Sigel-Messina",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Computed tomography; the anatomic basis of the zone of diminished density surrounding meningiomas."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 50,
                "text": "A case is presented in which the anatomic basis of the zone of diminished density was shown on pneumoencephalography and at surgery to be an enlarged subarachnoid space."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "AJR. American journal of roentgenology"
            },
            "year": 1976
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "3788576"
                        ],
                        "name": "K. Arnautovic",
                        "slug": "K.-Arnautovic",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Kenan",
                            "lastName": "Arnautovic",
                            "middleNames": [
                                "I."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Arnautovic"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1400620690"
                        ],
                        "name": "O. Al\u2010Mefty",
                        "slug": "O.-Al\u2010Mefty",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ossama",
                            "lastName": "Al\u2010Mefty",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "O. Al\u2010Mefty"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "153106809"
                        ],
                        "name": "M. Husain",
                        "slug": "M.-Husain",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "M",
                            "lastName": "Husain",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Husain"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 13927458,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "9274b62a305ddb1c232e8d82aa5b20ebbc9a5282",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 177,
            "numCiting": 60,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECT\nVentral foramen magnum meningiomas (VFMMs) are rare lesions that account for more than 3% of all meningiomas. These are among the most challenging of all meningiomas to treat. The authors comprehensively analyzed multiple features in a series of VFMMs.\n\n\nMETHODS\nA retrospective study was performed of 18 patients who harbored a meningioma in the ventral foramen magnum (mean follow-up period, 40 months) and underwent surgery via a transcondylar approach. Sixteen patients underwent surgery for the first time: 12 underwent gross-total (75%), two near-total (12.5%), and two subtotal (12.5%) tumor removal. The remaining two patients were treated for a recurrent tumor. After obtaining postoperative Karnofsky Performance Scale (KPS) scores at follow up, statistically significant improvement was demonstrated compared with the preoperative scores. The extent of surgery and higher preoperative KPS scores were variables that showed statistically significant favorable influence on outcome. Ninth and 10th cranial nerve deficits were the most common complications contributing to a prolonged hospital stay. There were no perioperative deaths. Four patients died during the follow-up period. The first patient died of multiple myeloma. The second patient, in whom surgery was performed to treat a recurrent tumor, died 3 years after the surgery of new tumor recurrence at the age of 80 years. The remaining two patients died 1.5 and 5 months postsurgery of pulmonary embolus and endocarditis, respectively.\n\n\nCONCLUSIONS\nVentral foramen magnum meningiomas can be radically resected in a majority of patients, with frequent but transient morbidity caused by lower cranial nerve deficits. Radical removal of a recurrent tumor provides a relatively long, stable postoperative course. In patients presenting with a low KPS score a poor prognosis is demonstrated, and early diagnosis and treatment are recommended to avoid it."
            },
            "slug": "Ventral-foramen-magnum-meninigiomas.-Arnautovic-Al\u2010Mefty",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Ventral foramen magnum meninigiomas."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 48,
                "text": "Ventral foramen magnum meningiomas can be radically resected in a majority of patients, with frequent but transient morbidity caused by lower cranial nerve deficits, and radical removal of a recurrent tumor provides a relatively long, stable postoperative course."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 2000
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4489146"
                        ],
                        "name": "H. Bertalanffy",
                        "slug": "H.-Bertalanffy",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Helmut",
                            "lastName": "Bertalanffy",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Bertalanffy"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5844458"
                        ],
                        "name": "W. Seeger",
                        "slug": "W.-Seeger",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Wolfgang",
                            "lastName": "Seeger",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "W. Seeger"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 18,
                                "start": 7
                            }
                        ],
                        "text": "Seeger [9, 13, 40] \u0432\u043f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u0437\u0435\u043a\u0446\u0456\u044e \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0456\u0434\u0445\u043e\u0434\u0456 \u0434\u043e \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0432\u0433\u0430\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 165,
                                "start": 153
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u0440\u0435\u0431\u0442\u043e\u0432\u0443 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u044e \u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u0456\u0437\u0443\u044e\u0442\u044c \u0432\u0456\u0434 \u0421 \u0406 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0446\u044f \u0434\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0456\u0448\u043e\u043a, \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e \u0440\u043e\u0437\u0441\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u044e\u044e\u0442\u044c \u0444\u0430\u0441\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e \u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 [13, 33, 34], \u0449\u043e \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0454 \u0432\u0456\u0434\u043c\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0456\u0434 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0443\u0431\u043e\u043a\u0446\u0438\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0442\u043e\u043c\u0456\u0457 (\u044f\u043a \u0443 R."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 23854747,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "b2c076aaaac1c5b851ae7b9e27625db208ac3c3d",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 258,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The authors review their experience with a dorsolateral approach to the anterior rim of the foramen magnum and adjacent region. The operative technique includes exposure of the vertebral artery at C1, partial resection of the occipital condyle and lateral atlantal mass, and extradural drilling of the jugular tubercle. This approach has been applied in six patients who harbored intradural space-occupying lesions located ventral to the lower brain stem. Excision of the neoplasm was virtually total in all but one patient, in whom biopsy was the primary goal of the intervention. No morbidity and no mortality were associated with this approach. The main advantage of the dorsolateral, suboccipital, transcondylar route is the direct view it offers to the anterior rim of the foramen magnum without requiring brain stem retraction."
            },
            "slug": "The-dorsolateral,-suboccipital,-transcondylar-to-of-Bertalanffy-Seeger",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The dorsolateral, suboccipital, transcondylar approach to the lower clivus and anterior portion of the craniocervical junction."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 50,
                "text": "The main advantage of the dorsolateral, suboccipital, transcondylar route is the direct view it offers to the anterior rim of the foramen magnum without requiring brain stem retraction."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 1991
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4060450"
                        ],
                        "name": "A. Rhoton",
                        "slug": "A.-Rhoton",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Albert",
                            "lastName": "Rhoton",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ],
                            "suffix": "Jr"
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Rhoton"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 165,
                                "start": 153
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u0440\u0435\u0431\u0442\u043e\u0432\u0443 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u044e \u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u0456\u0437\u0443\u044e\u0442\u044c \u0432\u0456\u0434 \u0421 \u0406 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0446\u044f \u0434\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0456\u0448\u043e\u043a, \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e \u0440\u043e\u0437\u0441\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u044e\u044e\u0442\u044c \u0444\u0430\u0441\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e \u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 [13, 33, 34], \u0449\u043e \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0454 \u0432\u0456\u0434\u043c\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0456\u0434 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0443\u0431\u043e\u043a\u0446\u0438\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0442\u043e\u043c\u0456\u0457 (\u044f\u043a \u0443 R."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 115
                            }
                        ],
                        "text": "\u0414\u043b\u044f \u0440\u043e\u0437\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u0434\u043e \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u0441\u0445\u0438\u043b\u0443 \u0442\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u044e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u043d\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u043e\u0457\u0434\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c\u0456\u044e [9, 33, 34, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 118
                            }
                        ],
                        "text": "\u0423\u0441\u043f\u0456\u0448\u043d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430\u0447\u0430\u0454 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043c\u0456\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f \u0436\u0438\u0442\u0442\u0454\u0432\u043e \u0432\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438\u0445 \u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0417\u0427\u042f [30, 33, 34]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 46100091,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "41ef82773e39c10865909e1b6cf8ba4de24541f3",
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 198,
            "numCiting": 20,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "The basic far-lateral exposure is carried up to but does not include removal of the posterior part of the occipital condyle. It includes 1) dissection of the muscles along the posterolateral aspect of the craniocervical junction to permit an adequate exposure of the C1 transverse process and the suboccipital triangle; 2) early identification of the vertebral artery either above the posterior arch of the atlas or in its ascending course between the transverse processes of the atlas and axis; and 3) a suboccipital craniectomy or craniotomy with removal of at least half of the posterior arch of the atlas (5, 19, 20). It provides access for the following three approaches: the transcondylar approach directed through the occipital condyle or the atlanto-occipital joint and adjoining parts of the condyle; the supracondylar approach directed through the area above the occipital condyle; and the paracondylar exposure directed through the area lateral to the occipital condyle (Fig. 7.1). The transcondylar extension accompanied by drilling the condyles allows a more lateral approach and provides access to the lower clivus and premedullary area. The supracondylar approach provides access to the region of and medial to the hypoglossal canal and jugular tubercle. The paracondylar approach, which includes drilling of the jugular process of the occipital bone in the area lateral to the occipital condyle, accesses the posterior part of the jugular foramen, and the posterior aspect of the facial nerve and mastoid on the lateral side of the jugular foramen. In the standard posterior and posterolateral approaches, an understanding of the individual suboccipital muscles is not essential. However, these muscles provide important landmarks for the far-lateral approach and its modifications. Important considerations include the relationship of the occipital condyle to the foramen magnum, hypoglossal canal, jugular tubercle, the jugular process of the occipital bone, the mastoid, and the facial canal (1\u20133, 6, 7, 10, 12, 15\u201317)."
            },
            "slug": "The-far-lateral-approach-and-its-transcondylar,-and-Rhoton",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "The far-lateral approach and its transcondylar, supracondylar, and paracondylar extensions."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 77,
                "text": "The basic far-lateral exposure is carried up to but does not include removal of the posterior part of the occipital condyle and an understanding of the individual suboccipital muscles is not essential."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 2000
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2779534"
                        ],
                        "name": "G. Salamon",
                        "slug": "G.-Salamon",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Georges",
                            "lastName": "Salamon",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Salamon"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "49637979"
                        ],
                        "name": "A. Combalbert",
                        "slug": "A.-Combalbert",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "A",
                            "lastName": "Combalbert",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Combalbert"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "46737226"
                        ],
                        "name": "C. Raybaud",
                        "slug": "C.-Raybaud",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Charles",
                            "lastName": "Raybaud",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Raybaud"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2107361942"
                        ],
                        "name": "J. Gonzalez",
                        "slug": "J.-Gonzalez",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "J",
                            "lastName": "Gonzalez",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Gonzalez"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 29485707,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "27cd81548589cd0eba6d0e8b9961c87627c660c1",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 24,
            "numCiting": 11,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "\u2713 The meningeal vasculature of the posterior cranial fossa was studied on injected normal anatomical specimens and in angiograms of patients with posterior fossa meningiomas. The correlated results indicate that the dura anterior to the foramen magnum is supplied by meningeal vessels from the carotid siphon, the ascending pharyngeal and middle meningeal arteries. The dura posterior to the foramen magnum is supplied primarily by the occipital artery and secondarily by the vertebral artery."
            },
            "slug": "An-angiographic-study-of-meningiomas-of-the-fossa.-Salamon-Combalbert",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "An angiographic study of meningiomas of the posterior fossa."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 43,
                "text": "The correlated results indicate that the dura anterior to the foramen magnum is supplied byMeningeal vessels from the carotid siphon, the ascending pharyngeal and middle meningeal arteries."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1971
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1402254882"
                        ],
                        "name": "Hisham Al-khayat",
                        "slug": "Hisham-Al-khayat",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Hisham",
                            "lastName": "Al-khayat",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Hisham Al-khayat"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1421890110"
                        ],
                        "name": "Haitham Al-Khayat",
                        "slug": "Haitham-Al-Khayat",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Haitham",
                            "lastName": "Al-Khayat",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Haitham Al-Khayat"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1916135"
                        ],
                        "name": "J. Beshay",
                        "slug": "J.-Beshay",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Joseph",
                            "lastName": "Beshay",
                            "middleNames": [
                                "E."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Beshay"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "35258255"
                        ],
                        "name": "D. Manner",
                        "slug": "D.-Manner",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "David",
                            "lastName": "Manner",
                            "middleNames": [
                                "H"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Manner"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11854868"
                        ],
                        "name": "J. White",
                        "slug": "J.-White",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Jonathan",
                            "lastName": "White",
                            "middleNames": [
                                "Ari"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. White"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48349173"
                        ],
                        "name": "D. Samson",
                        "slug": "D.-Samson",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Duke",
                            "lastName": "Samson",
                            "middleNames": [
                                "S."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Samson"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 36361107,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "2bfab7daff240ada4afd3c7ceb20844b334d79c4",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 97,
            "numCiting": 45,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVE:To identify factors predictive of postoperative lower cranial nerve palsy (LCNP) among patients undergoing surgery for vertebral artery (VA)- posteroinferior cerebellar artery (PICA) aneurysms. The natural history of this LCNP is defined, and its effect on postoperative patient course is analyzed. No similar study has been described in the literature. METHODS:Fifty-two patients with VA-PICA aneurysms, who were treated surgically between 1996 and 2002, were retrospectively studied to identify factors contributing to postoperative LCNP. The effect of LCNP on intensive care unit stay and development of nosocomial pneumonia also was analyzed. All analyses were performed with Fisher\u2019s exact test. RESULTS:Postoperative LCNP occurred in 25 patients (48.1%) with VA-PICA aneurysms. Of the factors investigated, the use of temporary or total occlusion was associated with increased incidence of postoperative LCNP (P < 0.001). The average length of stay in the intensive care unit was 13.8 days for patients with LCNP defined as moderate to severe, compared with 7.92 days for patients with LCNP defined as none or mild (P = 0.0014). Nosocomial pneumonia occurred only in patients with moderate to severe LCNP (P = 0.022). Postoperative LCNP resolved completely within 3 months in 12 patients (48%) and within 6 months in 19 patients (76%). CONCLUSION:The results of this study can help to identify the effect and natural history of LCNP after surgical clipping of VA-PICA aneurysms. This information may assist neurosurgeons in expediting treatment, decrease the cost and length of hospital stays, and result in improved outcomes."
            },
            "slug": "Vertebral-Artery-Posteroinferior-Cerebellar-Artery-Al-khayat-Al-Khayat",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Vertebral Artery-Posteroinferior Cerebellar Artery Aneurysms: Clinical and Lower Cranial Nerve Outcomes in 52 Patients"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "The results of this study can help to identify the effect and natural history of LCNP after surgical clipping of VA-PICA aneurysms, which may assist neurosurgeons in expediting treatment, decrease the cost and length of hospital stays, and result in improved outcomes."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 2005
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7300688"
                        ],
                        "name": "M. Boulton",
                        "slug": "M.-Boulton",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Melfort",
                            "lastName": "Boulton",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Boulton"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2783951"
                        ],
                        "name": "M. Cusimano",
                        "slug": "M.-Cusimano",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Michael",
                            "lastName": "Cusimano",
                            "middleNames": [
                                "D."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Cusimano"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "OPEN_ACCESS"
                }
            ],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 157,
                                "start": 145
                            }
                        ],
                        "text": "\u2013 \u041a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u2014 \u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0434\u0456\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0457 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438, \u0430 \u043c\u0430\u0441\u0430 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u2014 \u0434\u043e\u0440\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0456\u0434 \u043c\u043e\u0437\u043e\u0447\u043a\u0430 \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 326,
                                "start": 314
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u043e\u0447\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0437 \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u043f\u043e\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0456\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0438\u0444\u0456\u043a\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u0454 \u0457\u0445 \u0440\u043e\u0437\u043f\u043e\u0434\u0456\u043b \u0437\u0430 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435, \u0437 \u043a\u043b\u0456\u043d\u0456\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u043e\u0440\u0443 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0434\u043e\u0446\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u043c \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0456\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0456\u0434\u0433\u0440\u0443\u043f \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0441\u043f\u0456\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u0456\u0434\u0440\u0456\u0437\u043d\u044f\u044e\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044e, \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e \u0422\u041e\u0413\u041c, \u0442\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0412\u0417 [14, 22, 39]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 37449119,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "a608aaeae0c5694e1d4203549908ae96e404ce76",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 110,
            "numCiting": 54,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Foramen magnum meningiomas represent a common histological tumor in a rare and eloquent location. The authors review the clinical presentation, relevant anatomical details of the foramen magnum region, neuroimaging features, the posterior and posterolateral surgical approaches for resection, and outcomes. Based the experiences of the senior author (M.D.C.) and a review of the literature, they introduce the concept of a \"surgical corridor,\" discuss the classification of these tumors, and the nuances of care for patients with these challenging lesions."
            },
            "slug": "Foramen-magnum-meningiomas:-concepts,-and-nuances.-Boulton-Cusimano",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Foramen magnum meningiomas: concepts, classifications, and nuances."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 40,
                "text": "The concept of a \"surgical corridor\" is introduced, the classification of these tumors is discussed, and the nuances of care for patients with these challenging lesions are discussed."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgical focus"
            },
            "year": 2003
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2942013"
                        ],
                        "name": "N. Margalit",
                        "slug": "N.-Margalit",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Nevo",
                            "lastName": "Margalit",
                            "middleNames": [
                                "S."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Margalit"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "34804912"
                        ],
                        "name": "J. Lesser",
                        "slug": "J.-Lesser",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Jonathan",
                            "lastName": "Lesser",
                            "middleNames": [
                                "B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Lesser"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "48844562"
                        ],
                        "name": "M. Singer",
                        "slug": "M.-Singer",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Michael",
                            "lastName": "Singer",
                            "middleNames": [
                                "A"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Singer"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "67249421"
                        ],
                        "name": "C. Sen",
                        "slug": "C.-Sen",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "C.",
                            "lastName": "Sen",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Sen"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 34,
                                "start": 24
                            }
                        ],
                        "text": "\u0423 \u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u0456\u0445 \u0434\u043e\u0441\u043b\u0456\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f\u0445 [5, 7, 30] \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0443\u0442\u0442\u0454\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432 \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0456\u0434 \u0440\u043e\u0437\u043c\u0456\u0440\u0456\u0432 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0456\u043d\u0432\u0430\u0437\u0456\u0457 \u0432 \u043c\u2019\u044f\u043a\u0443 \u043e\u0431\u043e\u043b\u043e\u043d\u0443 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043d\u0456\u0448\u0435 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u0438\u0445 \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0442\u0440\u0443\u0447\u0430\u043d\u044c \u0430\u0431\u043e \u0440\u0430\u0434\u0456\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0456\u0457."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 118
                            }
                        ],
                        "text": "\u0423\u0441\u043f\u0456\u0448\u043d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430\u0447\u0430\u0454 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043c\u0456\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f \u0436\u0438\u0442\u0442\u0454\u0432\u043e \u0432\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438\u0445 \u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0417\u0427\u042f [30, 33, 34]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 25371478,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "8b6a6872ffb86a64b7790ab1f82740166b9f8f66",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 84,
            "numCiting": 36,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVE: We discuss and evaluate surgical strategies and results in 42 patients with a variety of tumors involving the anterior and anterolateral foramen magnum and present factors affecting the degree of resection and patient outcomes. We describe our surgical techniques for resection of these tumors via the lateral approach, including consideration for occipital condylar resection and vertebral artery management. METHODS: A retrospective analysis was performed of 42 surgically treated patients with tumors involving the anterior and anterolateral foramen magnum. Patients received treatment between 1991 and 2002; patients\u2019 files, operative notes, and pre- and postoperative imaging studies were used for the analysis. RESULTS: The female-to-male ratio was 28:14. Mean patient age was 47 years. Pathological entities comprised 18 meningiomas, 12 chordomas, 3 glomus tumors, 3 schwannomas, and 6 miscellaneous tumors. We mobilized the vertebral artery at the dural entry point in all patients with meningiomas. The vertebral artery was mobilized at the C1 transverse foramen for the majority of extradural tumors. Partial condyle resection was performed in eight meningiomas and five extradural tumors. Complete condyle resection was required in 12 cases, including 9 chordomas, 2 carcinomas, and 1 bone-invading pituitary adenoma. Thirteen patients required occipitocervical fusion after tumor resection. CONCLUSION: In anterior or anterolaterally located foramen magnum tumors, we think the extreme lateral or far lateral approach affords significant advantages. Vertebral artery mobilization and occipital condyle resection may be needed depending on the extent and location of the foramen magnum tumor and its specific pathological characteristics. Tumor invading the occipital condyle or significant condylar resection may cause occipitocervical instability and require fusion."
            },
            "slug": "Lateral-Approach-to-Anterolateral-Tumors-at-the-Margalit-Lesser",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Lateral Approach to Anterolateral Tumors at the Foramen Magnum: Factors Determining Surgical Procedure"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 41,
                "text": "In anterior or anterolaterally located foramen magnum tumors, the extreme lateral or far lateral approach affords significant advantages in surgical techniques via the lateral approach, including consideration for occipital condylar resection and vertebral artery management."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 2005
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "143828225"
                        ],
                        "name": "M. Samii",
                        "slug": "M.-Samii",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Madjid",
                            "lastName": "Samii",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Samii"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "14462928"
                        ],
                        "name": "J. Klekamp",
                        "slug": "J.-Klekamp",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "J\u00f6rg",
                            "lastName": "Klekamp",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Klekamp"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6999487"
                        ],
                        "name": "G. Carvalho",
                        "slug": "G.-Carvalho",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "G.",
                            "lastName": "Carvalho",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "G. Carvalho"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 159,
                                "start": 155
                            }
                        ],
                        "text": "\u041f\u0456\u0441\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0434\u0438\u0441\u0444\u0430\u0433\u0456\u044f, \u043f\u0430\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0438\u0445 \u0437\u0432\u2019\u044f\u0437\u043e\u043a, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043d\u0456\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u0432\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430 \u043a\u0430\u0448\u043b\u044c\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0456\u0432 \u0441\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u044c \u0430\u0441\u043f\u0456\u0440\u0430\u0446\u0456\u044e \u0442\u0430 \u0456\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0456\u0439\u043d\u0456 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435\u0432\u0456 \u0443\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f [36] ."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 204,
                                "start": 193
                            }
                        ],
                        "text": "\u0413\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0433\u0456\u0434\u0440\u043e\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0456\u044f, \u044f\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043e\u0431\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430, \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u0441\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0437 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044c\u043e\u044e \u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0456\u0454\u044e \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0440\u0456\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044e \u0441\u043f\u0430\u0439\u043e\u043a \u0432 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0445 [9, 36, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 147,
                                "start": 135
                            }
                        ],
                        "text": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u044e\u0442\u044c \u0441\u0435\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u0443 \u0432\u0442\u0440\u0430\u0442\u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0447\u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0447\u0443\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0456, \u0456\u043d\u043a\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0433\u043b\u043e\u0431\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0456\u0434\u0447\u0443\u0442\u0442\u044f \u0443 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u043a\u0456\u043d\u0446\u0456\u0432\u043a\u0430\u0445 [28, 36, 43]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 37322958,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "a205c8ee02a913365ff1d9bd0d64fb94268bd357",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 162,
            "numCiting": 23,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVE\nWe have undertaken a retrospective analysis of 38 patients who were operated on for 40 meningiomas of the craniocervical junction between September 1977 and August 1995 to determine which factors influenced resectability, complications, and postoperative outcomes.\n\n\nMETHODS\nRadiological examinations, clinical data, and operation notes were evaluated, and additional follow-up information was obtained from outpatient examinations, telephone calls, and questionnaires.\n\n\nRESULTS\nFour groups could be distinguished according to dural attachment as follows: 1) 15 spinocranial meningiomas originated from the spinal canal and extended intracranially; 25 craniocervical meningiomas of intracranial origin were divided into 2) meningiomas of the lower clivus (10 patients with 11 tumors), 3) lateral meningiomas (11 patients with 12 tumors), and 4) posterior meningiomas (2 patients). Standard midline or lateral suboccipital approaches with opening of the foramen magnum and laminectomy of the involved cervical segments were sufficient for the great majority of tumors. In seven instances only, drilling the posterior third of an occipital condyle was needed. Twelve of 15 spinocranial meningiomas and 13 of 25 craniocervical meningiomas could be removed totally. One patient underwent ventriculoperitoneal shunting only. With a rate of 63% of totally removed and 30% of subtotally removed meningiomas in this region, we observed clinical recurrences for two patients only. Complications were encountered in 30% of patients, predominantly with recurrent and/or infiltrative or en plaque meningiomas. Whereas motor weakness and gait ataxia tended to improve postoperatively, cranial nerve deficits usually remained unaltered.\n\n\nCONCLUSION\nThe relationship of the tumor to neighboring structures, i.e., the vertebral artery in particular, determines its resectability. We recommend using extreme caution with recurrent or en plaque meningiomas and tumors associated with extensive arachnoid scarring."
            },
            "slug": "Surgical-results-for-meningiomas-of-the-junction.-Samii-Klekamp",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Surgical results for meningiomas of the craniocervical junction."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 70,
                "text": "A retrospective analysis of 38 patients who were operated on for 40 meningiomas of the craniocervical junction between September 1977 and August 1995 found that the relationship of the tumor to neighboring structures, i.e., the vertebral artery in particular, determines its resectability."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 1996
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "30181235"
                        ],
                        "name": "E. Miller",
                        "slug": "E.-Miller",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ena",
                            "lastName": "Miller",
                            "middleNames": [
                                "Isabel"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Miller"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5845823"
                        ],
                        "name": "H. Crockard",
                        "slug": "H.-Crockard",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "H.",
                            "lastName": "Crockard",
                            "middleNames": [
                                "Alan"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Crockard"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 154,
                                "start": 146
                            }
                        ],
                        "text": "\u041f\u0440\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0456\u0434\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0435 \u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043b\u0456\u043a\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0457 \u043d\u043e\u0440\u0438\u0446\u0456 \u0442\u0430 \u0432\u0438\u043d\u0438\u043a\u043d\u0435\u043d\u043d\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u0435\u043d\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0439\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0456\u0439\u043d\u0443 \u0456\u043d\u0444\u0456\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c [29, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 133,
                                "start": 122
                            }
                        ],
                        "text": "\u0439\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0456\u0448\u0435 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0443\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043e\u043a \u0442\u0430 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0446\u0435\u0440\u0432\u0456\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0443 [9, 29, 40]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 12626499,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "8085903fd434756d51d390f3f695892831cd758a",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 129,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Anteriorly placed meningiomas at the level of the foramen magnum are rare, are difficult to diagnose, and present technical problems for a conventional posterior fossa removal. The authors describe the successful transoral transclival excision of two such tumors. Cerebrospinal fluid (CSF) fistula can be avoided by dural repair using a thrombin glue and long term CSF diversion. This modification enables the transoral route to be considered for anteriorly placed intradural lesions."
            },
            "slug": "Transoral-transclival-removal-of-anteriorly-placed-Miller-Crockard",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Transoral transclival removal of anteriorly placed meningiomas at the foramen magnum."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 49,
                "text": "The authors describe the successful transoral transclival excision of two meningiomas at the level of the foramen magnum, which enables the transoral route to be considered for anteriorly placed intradural lesions."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 1987
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "39486268"
                        ],
                        "name": "H. T. Wen",
                        "slug": "H.-T.-Wen",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "H",
                            "lastName": "Wen",
                            "middleNames": [
                                "T"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. T. Wen"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4060450"
                        ],
                        "name": "A. Rhoton",
                        "slug": "A.-Rhoton",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Albert",
                            "lastName": "Rhoton",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ],
                            "suffix": "Jr"
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Rhoton"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5069095"
                        ],
                        "name": "T. Katsuta",
                        "slug": "T.-Katsuta",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Toshiro",
                            "lastName": "Katsuta",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. Katsuta"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "27035559"
                        ],
                        "name": "E. D. de Oliveira",
                        "slug": "E.-D.-de-Oliveira",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Evandro",
                            "lastName": "de Oliveira",
                            "middleNames": [
                                "P",
                                "L"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. D. de Oliveira"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 9152855,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "dee4d006e69e3547868b0d8eb52f40713f3cc5bb",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 296,
            "numCiting": 23,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "Despite a large number of reports of the use of the far-lateral approach, some of the basic detail that is important in safely completing this exposure has not been defined or remains poorly understood. The basic far-lateral exposure provides access for the following approaches: 1) the transcondylar approach directed through the occipital condyle or the adjoining portions of the occipital and atlantal condyles; 2) the supracondylar approach directed through the area above the occipital condyle; and 3) the paracondylar exposure directed through the area lateral to the occipital condyle. The transcondylar approach provides access to the lower clivus and premedullary area. The supracondylar approach provides access to the region of, and medial to, the hypoglossal canal and jugular tubercle. The paracondylar approach, which includes drilling of the jugular process of the occipital bone in the area lateral to the occipital condyle, provides access to the posterior portion of the jugular foramen and to the mastoid on the lateral side of the jugular foramen. In this study, the anatomy important to completing the far-lateral approach and these modifications was examined in 12 cadaveric specimens. In the standard posterior and posterolateral approaches, an understanding of the individual suboccipital muscles is not essential. However, these muscles provide important landmarks for the far-lateral approach and its modifications. Other important considerations include the relationship of the occipital condyle to the foramen magnum, hypoglossal canal, jugular tubercle, the jugular process of the occipital bone, the mastoid, and the facial canal. These and other relationships important to completing these exposures were examined in this study."
            },
            "slug": "Microsurgical-anatomy-of-the-transcondylar,-and-of-Wen-Rhoton",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Microsurgical anatomy of the transcondylar, supracondylar, and paracondylar extensions of the far-lateral approach."
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "The anatomy important to completing the far-lateral approach and these modifications was examined in 12 cadaveric specimens and included the relationship of the occipital condyle to the foramen magnum, hypoglossal canal, jugular tubercle, the jugular process of the Occipital bone, the mastoid, and the facial canal."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1997
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145599144"
                        ],
                        "name": "A. Goel",
                        "slug": "A.-Goel",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Atul",
                            "lastName": "Goel",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Goel"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4227826"
                        ],
                        "name": "K. Desai",
                        "slug": "K.-Desai",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Ketan",
                            "lastName": "Desai",
                            "middleNames": [
                                "I."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Desai"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5250549"
                        ],
                        "name": "D. Muzumdar",
                        "slug": "D.-Muzumdar",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Dattatraya",
                            "lastName": "Muzumdar",
                            "middleNames": [
                                "Prakash"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "D. Muzumdar"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 20950708,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "b0dde2179b15a1c807acdaa251d97498d1149887",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 141,
            "numCiting": 31,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVEThe advantages of a posterior \u201cconventional\u201d suboccipital approach with a midline incision over lateral, anterolateral, and anterior approaches to anteriorly placed foramen magnum meningiomas are discussed. METHODSFrom 1991 to March 2000, 17 patients with foramen magnum meningiomas arising from the anterior or anterolateral rim of the foramen magnum underwent operations in the Department of Neurosurgery at King Edward Memorial Hospital and Seth G.S. Medical College. All patients were operated on in a semi-sitting position by use of a conventional suboccipital approach with a midline incision and extension of the craniectomy laterally toward the side of the tumor up to the occipital condyle. RESULTSThe patients ranged in age from 17 to 72 years, and the tumors ranged in size from 2.1 to 3.8 cm. The intradural vertebral artery was at least partially encased on one side in eight patients and on both sides in two patients. The brainstem was displaced predominantly posteriorly in each patient. A partial condylar resection was performed in two cases to enhance the exposure. Total tumor resection was achieved in 14 patients, and a subtotal resection of the tumor was performed in the other 3 patients. In one patient, a small part of the tumor was missed inadvertently, and in the other two patients, part of the tumor in relation to the vertebral artery and posterior inferior cerebellar artery was deliberately left behind. After surgery, one patient developed exaggerated lower cranial nerve weakness. There was no significant postoperative complication in the remainder of the patients, and their conditions improved after surgery. The average length of follow-up is 43 months, and there has been no recurrence of the tumor or growth of the residual tumor. CONCLUSIONFrom our experience, we conclude that a large majority of anterior foramen magnum meningiomas can be excised with a lateral suboccipital approach and meticulous microsurgical techniques."
            },
            "slug": "Surgery-on-Anterior-Foramen-Magnum-Meningiomas-a-A-Goel-Desai",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Surgery on Anterior Foramen Magnum Meningiomas Using a Conventional Posterior Suboccipital Approach: A Report on an Experience with 17 Cases"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 46,
                "text": "It is concluded that a large majority of anterior foramen magnum meningiomas can be excised with a lateral suboccipital approach and meticulous microsurgical techniques."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 2001
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4015276"
                        ],
                        "name": "M. Kawashima",
                        "slug": "M.-Kawashima",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Masatou",
                            "lastName": "Kawashima",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Kawashima"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "152184939"
                        ],
                        "name": "N. Tanriover",
                        "slug": "N.-Tanriover",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Necmettin",
                            "lastName": "Tanriover",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Tanriover"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4060450"
                        ],
                        "name": "A. Rhoton",
                        "slug": "A.-Rhoton",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Albert",
                            "lastName": "Rhoton",
                            "middleNames": [
                                "L."
                            ],
                            "suffix": "Jr"
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. Rhoton"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4972287"
                        ],
                        "name": "A. J. Ulm",
                        "slug": "A.-J.-Ulm",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Arthur",
                            "lastName": "Ulm",
                            "middleNames": [
                                "John"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "A. J. Ulm"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "1895760"
                        ],
                        "name": "T. Matsushima",
                        "slug": "T.-Matsushima",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Toshio",
                            "lastName": "Matsushima",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. Matsushima"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 137,
                                "start": 97
                            }
                        ],
                        "text": "\u0422\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0442\u0430 \u0432\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u043d\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0456\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u041a\u0412\u0417 [1, 2, 5, 7, 10, 13, 20, 24, 30, 34, 41]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 46304676,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "c0039ce33256bbc6762b1cbff0824230e3f34127",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 76,
            "numCiting": 27,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": "OBJECTIVEManaging lesions situated in the anterior aspect of the craniovertebral junction (CVJ) remains a challenging neurosurgical problem. The purposes of this study were to examine the microsurgical anatomy of the anterior extradural aspect of the CVJ and the differences in the exposure obtained by the far lateral and extreme lateral atlanto-occipital transarticular approaches. The far lateral approach, as originally described, is a lateral suboccipital approach directed behind the sternocleidomastoid muscle and the vertebral artery and just medial to the occipital and atlantal condyles and the atlanto-occipital joint. The extreme lateral approach, as originally described, is a direct lateral approach deep to the anterior part of the sternocleidomastoid muscle and behind the internal jugular vein along the front of the vertebral artery. Both approaches permit drilling of the condyles at the atlanto-occipital joint but provide a different exposure because of the differences in the direction of the approach. METHODSFifteen adult cadaveric specimens were studied using a magnification of \u00d73 to \u00d740 after perfusion of the arteries and veins with colored silicone. The microsurgical anatomy of the extradural aspects of the CVJ and the two atlanto-occipital transarticular approaches were examined in stepwise dissections. RESULTSThe far lateral atlanto-occipital transarticular approach provides excellent exposure of the extradural lesions located in the ipsilateral anterior and anterolateral aspects of the extradural region of the CVJ. The extreme lateral atlanto-occipital transarticular approach provides excellent exposure, not only on the side of the exposure, but also extending across the midline to the medial aspect of the contralateral atlanto-occipital joint and the lower clivus. CONCLUSIONThe far lateral and extreme lateral variants of the atlanto-occipital transarticular approach provide an alternative to the transoral approach to the anterior extradural structures at the CVJ. Compared with the transoral approach, both approaches provide a shorter operative route, avoid the contaminated nasopharynx, reduce the incidence of cerebrospinal fluid leak, and are not limited laterally by the atlanto-occipital joint."
            },
            "slug": "Comparison-of-the-Far-Lateral-and-Extreme-Lateral-Kawashima-Tanriover",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Comparison of the Far Lateral and Extreme Lateral Variants of the Atlanto-occipital Transarticular Approach to Anterior Extradural Lesions of the Craniovertebral Junction"
            },
            "tldr": {
                "abstractSimilarityScore": 45,
                "text": "The far lateral and extreme lateral variants of the atlanto-occipital transarticular approach provide an alternative to the transoral approach to the anterior extradural structures at the CVJ and provide excellent exposure of the extradural lesions."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Neurosurgery"
            },
            "year": 2003
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 397,
                                "start": 387
                            }
                        ],
                        "text": "\u0420\u0430\u0437\u043e\u043c \u0437 \u0442\u0438\u043c, \u0430\u043d\u0430\u043b\u0456\u0437 \u0430\u043a\u0441\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 3-D \u041a\u0422 \u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043a\u0456\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0456 \u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0449\u043e \u043a\u0443\u0442 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u0442\u0430 \u0440\u043e\u0431\u043e\u0447\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0456\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0430 \u043d\u0430\u0439\u0431\u0456\u043b\u044c\u0448 \u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0456 \u043f\u0440\u0438 \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u0435\u043d\u043d\u0456 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0457 \u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0443\u0431\u043e\u043a\u0446\u0438\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0442\u043e\u043c\u0456\u0457, \u043f\u043e\u0454\u0434\u043d\u0430\u043d\u043e\u0457 \u0437 \u0440\u043e\u0437\u0441\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f\u043c \u0437\u0430\u0434\u043d\u044c\u043e\u0457 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0449\u043e \u043d\u0430\u0434\u0430\u0454 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0442\u043e\u0432\u0443 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u044e \u0432 \u0434\u0456\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456 \u0457\u0457 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u041e\u0413\u041c, \u044f\u043a \u043c\u0435\u0434\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0456 \u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e [5, 9, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 142,
                                "start": 135
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0456\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0434\u043e\u043c\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f\u0445, \u043a\u043e\u043b\u0438 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0438\u0448\u0435 \u0441\u0443\u0431\u043e\u043a\u0446\u0438\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f, \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0456 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438 34 \u0445\u0432\u043e\u0440\u0438\u0445 \u0437 74 [9, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 18,
                                "start": 7
                            }
                        ],
                        "text": "Seeger [9, 13, 40] \u0432\u043f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437\u0430\u0441\u0442\u043e\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u0437\u0435\u043a\u0446\u0456\u044e \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0456\u0434\u0445\u043e\u0434\u0456 \u0434\u043e \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456 \u0434\u043e\u0432\u0433\u0430\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u043a\u0443."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 115
                            }
                        ],
                        "text": "\u0414\u043b\u044f \u0440\u043e\u0437\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u0434\u043e \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u0441\u0445\u0438\u043b\u0443 \u0442\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u044e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u043d\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u043e\u0457\u0434\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c\u0456\u044e [9, 33, 34, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 174,
                                "start": 163
                            }
                        ],
                        "text": "\u0412\u0456\u043a \u043f\u0430\u0446\u0456\u0454\u043d\u0442\u0456\u0432, \u0443 \u044f\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u044c \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0444\u0456\u0431\u0440\u043e\u043c\u0443, \u043f\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0443 \u0437 \u0445\u0432\u043e\u0440\u043e\u0431\u043e\u044e \u0420\u0435\u043a\u043b\u0456\u043d\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430, \u0432\u0456\u0434 12 \u0434\u043e 57 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432, \u0432\u0456\u043a \u0445\u0432\u043e\u0440\u0438\u0445, \u0443 \u044f\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u0456\u0433\u0435\u043e\u043c\u0443, \u0432\u0456\u0434 31 \u0434\u043e 73 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 [9, 25, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 133,
                                "start": 122
                            }
                        ],
                        "text": "\u0439\u043e\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0456\u0448\u0435 \u0432\u0438\u043a\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043b\u0456\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0443\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u0456\u0441\u0442\u043e\u043a \u0442\u0430 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d \u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0446\u0435\u0440\u0432\u0456\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0443 [9, 29, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 204,
                                "start": 193
                            }
                        ],
                        "text": "\u0413\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043b\u044f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0433\u0456\u0434\u0440\u043e\u0446\u0435\u0444\u0430\u043b\u0456\u044f, \u044f\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043e\u0431\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430, \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u0441\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0432\u2019\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0437 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043d\u044c\u043e\u044e \u0430\u0431\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0456\u0454\u044e \u0441\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c\u043e\u0437\u043a\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0440\u0456\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0436 \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044e \u0441\u043f\u0430\u0439\u043e\u043a \u0432 \u0431\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0446\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0445 [9, 36, 40]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": true,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningiomas of the craniovertebral junction"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1998
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "149321371"
                        ],
                        "name": "\u88d5\u4eba \u5c0f\u7af9",
                        "slug": "\u88d5\u4eba-\u5c0f\u7af9",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u88d5\u4eba",
                            "lastName": "\u5c0f\u7af9",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u88d5\u4eba \u5c0f\u7af9"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "135814272"
                        ],
                        "name": "\u5eb8\u4e00 \u95a2",
                        "slug": "\u5eb8\u4e00-\u95a2",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u5eb8\u4e00",
                            "lastName": "\u95a2",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u5eb8\u4e00 \u95a2"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "66913886"
                        ],
                        "name": "\u8ce2\u5150 \u5929\u8c37",
                        "slug": "\u8ce2\u5150-\u5929\u8c37",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u8ce2\u5150",
                            "lastName": "\u5929\u8c37",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u8ce2\u5150 \u5929\u8c37"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "67018437"
                        ],
                        "name": "\u5b8f\u5eb7 \u6e05\u6c34",
                        "slug": "\u5b8f\u5eb7-\u6e05\u6c34",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "\u5b8f\u5eb7",
                            "lastName": "\u6e05\u6c34",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "\u5b8f\u5eb7 \u6e05\u6c34"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 186196429,
            "fieldsOfStudy": [],
            "id": "f671b98acc5a27a2bd28de2be8124da0b1c69969",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 1,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "8-8-2-\u4f4e\u70ad\u7d20\u79fb\u52d5\u624b\u6bb5\u3068\u3057\u3066\u958b\u767a\u3057\u305f\u4f4e\u901f\u96fb\u52d5\u30d0\u30b9\u306e\u5c0e\u5165\u3068\u5730\u57df\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u6d3b\u6027\u5316-\u88d5\u4eba-\u5eb8\u4e00",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "8-8-2 \u4f4e\u70ad\u7d20\u79fb\u52d5\u624b\u6bb5\u3068\u3057\u3066\u958b\u767a\u3057\u305f\u4f4e\u901f\u96fb\u52d5\u30d0\u30b9\u306e\u5c0e\u5165\u3068\u5730\u57df\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u6d3b\u6027\u5316"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2016
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "16295459"
                        ],
                        "name": "M. Tokunaga",
                        "slug": "M.-Tokunaga",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Masami",
                            "lastName": "Tokunaga",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Tokunaga"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "52606164"
                        ],
                        "name": "K. Shiba",
                        "slug": "K.-Shiba",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Keiichiro",
                            "lastName": "Shiba",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Shiba"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7883382"
                        ],
                        "name": "T. Ueta",
                        "slug": "T.-Ueta",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Takayoshi",
                            "lastName": "Ueta",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "T. Ueta"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47554549"
                        ],
                        "name": "K. Shirasawa",
                        "slug": "K.-Shirasawa",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Kenzo",
                            "lastName": "Shirasawa",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "K. Shirasawa"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "47160781"
                        ],
                        "name": "H. Ohta",
                        "slug": "H.-Ohta",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Hideki",
                            "lastName": "Ohta",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Ohta"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "7694487"
                        ],
                        "name": "E. Mori",
                        "slug": "E.-Mori",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Eiji",
                            "lastName": "Mori",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "E. Mori"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4617501"
                        ],
                        "name": "S. Rikimaru",
                        "slug": "S.-Rikimaru",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Shunichi",
                            "lastName": "Rikimaru",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Rikimaru"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40413947"
                        ],
                        "name": "S. Hida",
                        "slug": "S.-Hida",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Shinichi",
                            "lastName": "Hida",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Hida"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "81409159"
                        ],
                        "name": "Go Maeda",
                        "slug": "Go-Maeda",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Go",
                            "lastName": "Maeda",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "Go Maeda"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 78241443,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "d2b00733782bd5e612637542b0222de4494f7df6",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 13,
            "numCiting": 3,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Foramen-Magnum-Tumors-Tokunaga-Shiba",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Foramen Magnum Tumors"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1994
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4400727"
                        ],
                        "name": "N. Bambakidis",
                        "slug": "N.-Bambakidis",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Nicholas",
                            "lastName": "Bambakidis",
                            "middleNames": [
                                "C."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "N. Bambakidis"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4399765"
                        ],
                        "name": "C. Dickman",
                        "slug": "C.-Dickman",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Curtis",
                            "lastName": "Dickman",
                            "middleNames": [
                                "A."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. Dickman"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "6135110"
                        ],
                        "name": "R. Spetzler",
                        "slug": "R.-Spetzler",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Robert",
                            "lastName": "Spetzler",
                            "middleNames": [
                                "F."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "R. Spetzler"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "4070681"
                        ],
                        "name": "V. Sonntag",
                        "slug": "V.-Sonntag",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Volker",
                            "lastName": "Sonntag",
                            "middleNames": [
                                "K.",
                                "H."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "V. Sonntag"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 165,
                                "start": 153
                            }
                        ],
                        "text": "\u0425\u0440\u0435\u0431\u0442\u043e\u0432\u0443 \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u044e \u043c\u043e\u0431\u0456\u043b\u0456\u0437\u0443\u044e\u0442\u044c \u0432\u0456\u0434 \u0421 \u0406 \u0445\u0440\u0435\u0431\u0446\u044f \u0434\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0456\u0448\u043e\u043a, \u0434\u043e\u0434\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u043e \u0440\u043e\u0437\u0441\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u044e\u044e\u0442\u044c \u0444\u0430\u0441\u0435\u0442\u043a\u0443 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0434\u043d\u044e \u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043d\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430 [13, 33, 34], \u0449\u043e \u0434\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0454 \u0432\u0456\u0434\u043c\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432\u0456\u0434 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0443\u0431\u043e\u043a\u0446\u0438\u043f\u0456\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0456\u043e\u0442\u043e\u043c\u0456\u0457 (\u044f\u043a \u0443 R."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 115
                            }
                        ],
                        "text": "\u0414\u043b\u044f \u0440\u043e\u0437\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0443 \u0434\u043e \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0456\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u0441\u0445\u0438\u043b\u0443 \u0442\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u044c\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043d\u044e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u043d\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u043e\u0457\u0434\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c\u0456\u044e [9, 33, 34, 40]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 130,
                                "start": 118
                            }
                        ],
                        "text": "\u0423\u0441\u043f\u0456\u0448\u043d\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0431\u0430\u0447\u0430\u0454 \u043c\u043e\u0436\u043b\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0434\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0443 \u0431\u0435\u0437 \u0437\u043c\u0456\u0449\u0435\u043d\u043d\u044f \u0436\u0438\u0442\u0442\u0454\u0432\u043e \u0432\u0430\u0436\u043b\u0438\u0432\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0438\u0445 \u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0417\u0427\u042f [30, 33, 34]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 78684958,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "2e180937ee19fde8bc83e0e0c017e47b47f69f36",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 7,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Anatomical-Basis-of-Surgical-Approaches-to-the-of-Bambakidis-Dickman",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Anatomical Basis of Surgical Approaches to the Region of the Foramen Magnum"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2013
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "69441618"
                        ],
                        "name": "M. Plant",
                        "slug": "M.-Plant",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Martin",
                            "lastName": "Plant",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "M. Plant"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 68825313,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "5cd0eb567387073b4bd9bd86d6b083fd551c9576",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 97,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "ESPAD:-The-European-School-survey-Project-on-and-Plant",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "ESPAD: The European School survey Project on Alcohol and other Drugs"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1999
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "145654900"
                        ],
                        "name": "S. Lloyd",
                        "slug": "S.-Lloyd",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Samuel",
                            "lastName": "Lloyd",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Lloyd"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 68579684,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "19b78372fdb4fe0367cae1c7be40de7b7706a741",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 46,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Tumors-of-the-Spinal-Cord-and-the-Symptoms-of-and-Lloyd",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Tumors of the Spinal Cord and the Symptoms of Irritation and Compression of the Spinal Cord and Nerve Roots; Pathology, Symptomatology, Diagnosis, and Treatment"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1926
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11679847"
                        ],
                        "name": "S. Momin",
                        "slug": "S.-Momin",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Saira",
                            "lastName": "Momin",
                            "middleNames": [
                                "B."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "S. Momin"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "11431530"
                        ],
                        "name": "J. D. Rosso",
                        "slug": "J.-D.-Rosso",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "James",
                            "lastName": "Rosso",
                            "middleNames": [
                                "Q.",
                                "Del"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. D. Rosso"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 111,
                                "start": 107
                            }
                        ],
                        "text": "Ta\u010diau abi moterys buvo da\u017enos maniki\u016bro salon\u0173 lankytojos, besinaudojan\u010dios gelinio maniki\u016bro paslaugomis [13]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "corpusId": 57331145,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "525db4d80148acf1c58c158a8a0e6b4628cb3e49",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 28,
            "numCiting": 1,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Occurrence-of-Nonmelanoma-Skin-Cancers-on-the-Hands-Momin-Rosso",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Occurrence of Nonmelanoma Skin Cancers on the Hands After UV Nail Light Exposure"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2010
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "144982688"
                        ],
                        "name": "H. Dodge",
                        "slug": "H.-Dodge",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Henry",
                            "lastName": "Dodge",
                            "middleNames": [
                                "W."
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Dodge"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "40350568"
                        ],
                        "name": "C. M. Gottlieb",
                        "slug": "C.-M.-Gottlieb",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "C",
                            "lastName": "Gottlieb",
                            "middleNames": [
                                "M"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "C. M. Gottlieb"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "36504883"
                        ],
                        "name": "J. Love",
                        "slug": "J.-Love",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "J.",
                            "lastName": "Love",
                            "middleNames": [
                                "Grafton"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "J. Love"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 37527152,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "1fe4a796d069fddd868ec02b164979eeac544198",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 67,
            "numCiting": 1,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Benign-tumors-at-the-foramen-magnum;-surgical-Dodge-Gottlieb",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Benign tumors at the foramen magnum; surgical considerations."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Journal of neurosurgery"
            },
            "year": 1956
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "2107713705"
                        ],
                        "name": "P. Martin",
                        "slug": "P.-Martin",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "P",
                            "lastName": "Martin",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "P. Martin"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "16951593"
                        ],
                        "name": "F. Kleyntjens",
                        "slug": "F.-Kleyntjens",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Fran\u00e7ois",
                            "lastName": "Kleyntjens",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "F. Kleyntjens"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 32867700,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "fb91763f8f30e1f34645af9578ffb8326e087d81",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 11,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "[Subdural-tumors-of-the-occipital-foramen].-Martin-Kleyntjens",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "[Subdural tumors of the occipital foramen]."
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Revue neurologique"
            },
            "year": 1950
        },
        {
            "authors": [
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "5809626"
                        ],
                        "name": "H. Cushing",
                        "slug": "H.-Cushing",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Harvey",
                            "lastName": "Cushing",
                            "middleNames": [
                                "Williams"
                            ]
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "H. Cushing"
                    }
                ],
                [
                    {
                        "bitmap$0": false,
                        "ids": [
                            "14471081"
                        ],
                        "name": "L. Eisenhardt",
                        "slug": "L.-Eisenhardt",
                        "structuredName": {
                            "firstName": "Louise",
                            "lastName": "Eisenhardt",
                            "middleNames": []
                        }
                    },
                    {
                        "fragments": [],
                        "text": "L. Eisenhardt"
                    }
                ]
            ],
            "badges": [
                {
                    "id": "UNPAYWALL"
                }
            ],
            "citationContexts": [],
            "corpusId": 128068095,
            "fieldsOfStudy": [
                "Medicine"
            ],
            "id": "18cdb0f50027f46f3b8e1584b0bc2b28f714726e",
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 1406,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "Meningiomas-:-their-classification,-regional-life-Cushing-Eisenhardt",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningiomas : their classification, regional behaviour, life history, and surgical end results"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1938
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Prevalence of smoking among school adolescents"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Khartoum State. Sudan J Paediatr,"
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Lietuvos Respublikos sveikatos apsaugos ministerija, Lietuvos Respublikos sveikatos apsaugos ministro \u012fsakymas D\u0116L LIETUVOS HIGIENOS NORMOS HN 71"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2009
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0437\u0430\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u043e\u0439 \u044f\u043c\u043a\u0435 \u0438 \u0448\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430: \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435\u0444"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "\u0434\u0438\u0441. ... \u043a\u0430\u043d\u0434. \u043c\u0435\u0434. \u043d\u0430\u0443\u043a. \u2014 \u041c.,"
            },
            "year": 1953
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Gateway to Addiction? A Survey of Popular Electronic Cigarette Manufacturers and Targeted Marketing to Youth"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Biologijos pamok\u0173 metu tur\u0117t\u0173 b\u016bti skiriama d\u0117mesio paaugli\u0173 tarpe plintan\u010dioms u\u017ekre\u010diamoms ligoms (grybeliui, karpoms, ut\u0117l\u0117tumui ir kt.) ir j\u0173 profilaktikai"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "On new enforcement actions and a Youth Tobacco Prevention Plan to stop youth use of, and access to, JUUL and other e-cigarettes"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 80,
                                "start": 76
                            }
                        ],
                        "text": "Tai yra didel\u0117 problema, nes nikotinas gali sukelti ilgalaik\u0119 priklausomyb\u0119 [26] ir taip pat paskatinti pereiti prie kit\u0173 form\u0173 r\u016bkymo [27]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "On new enforcement actions and a Youth Tobacco Prevention Plan to stop youth use of, and access to, JUUL and other e-cigarettes [internet"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "[cited"
            },
            "year": 2018
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Warts: Overview. Informed Health Online"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Polinkiui \u012f \u017ealingus \u012fpro\u010dius did\u017eiausi\u0105 \u012ftak\u0105 turi draugai"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Report on Carcinogens, Fourteenth Edition. U. S. Department of Health and Human Services"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Public Health Service"
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Vis d\u0117lto, tie moksleiviai, kurie \u017eino apie neigiam\u0105 poveik\u012f odai, \u017ealing\u0173 \u012fpro\u010di\u0173 nevengia. \u012estatym\u0173, draud\u017eian\u010di\u0173 nepilname\u010diams pirkti alkoholio ir tabako gaminius bei lankytis soliariumuose"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Moksleiviai turi nepakankamai \u017eini\u0173 apie od\u0105, j\u0105 veikian\u010dius rizikos veiksnius ir da\u017eniausiai paaugli\u0173 tarpe pasitaikan\u010dias odos ligas"
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 351,
                                "start": 348
                            }
                        ],
                        "text": "Prie problemos augimo prisideda \u012fdegio salon\u0173 praktika, kuomet nesilaikoma maisto ir vaist\u0173 administracijos (FDA) rekomendacij\u0173 d\u0117l deginimosi da\u017enumo, neigiama UVR keliama \u017eala, klientai n\u0117ra informuojami apie saugaus deginimosi taisykles, o reklamos kampanija nukreipiama \u012f paauglius \u017eadant nuolaidas \u201ei\u0161leistuvi\u0173\u201c ar \u201enauj\u0173 mokslo met\u0173\u201c \u012fdegiui [5]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 274,
                                "start": 263
                            }
                        ],
                        "text": "Be to, paaugliai lengviau pasiduoda \u012ftakai, tod\u0117l \u012fvairios kompanijos, gaminan\u010dios nesveik\u0105 produkcij\u0105 (greitas maistas, tabako pramon\u0117) ar teikian\u010dios \u017ealingas paslaugas (soliariumai), manipuliuoja jaunais \u017emon\u0117mis, orientuodamos savo reklam\u0105 b\u016btent \u012f paauglius [5, 24, 25]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "False and Misleading Health Information Provided to Teens by the Indoor Tanning Indailable idustry [Internet"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "[cited 2018 Jul"
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningiomas of the posterior fossa //Acta Radiol"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1953
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u0417\u0430\u0434\u043d\u0435\u0431\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u043a \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 // \u0412\u043e\u043f\u0440. \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0445\u0438\u0440\u0443\u0440\u0433\u0438\u0438. -1999. -\u21161"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 96,
                                "start": 92
                            }
                        ],
                        "text": "daugiau nei du milijonai vidurin\u0117s mokyklos mokini\u0173 buvo nuolatiniai e-cigare\u010di\u0173 vartotojai [23]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Food and Drug Administration. Vaporizers, E-Cigarettes, and other Electronic Nicotine Delivery Systems (ENDS) [Internet"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "[cited"
            },
            "year": 2018
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "8 8 4 )"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "J 'Phil. Trans"
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u0417\u0430\u0434\u043d\u044c\u043e\u0431\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f \u0443 \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0456\u0457 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0443\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0456\u0445 \u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b\u0456\u0432 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0443 // \u0423\u043a\u0440. \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433. \u0436\u0443\u0440\u043d. -2001. -\u21161"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningioma of the foramen magnum / / Surg"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1925
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Vilniaus moksleivi\u0173 ir student\u0173 deginimasis soliariumuose ir po\u017ei\u016bris \u012f \u012fdegus\u012f k\u016bn\u0105, Visuomen\u0117s sveikata"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "False and Misleading Health Information Provided to Teens by the Indoor Tanning Indailable idustry"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2012
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 94,
                                "start": 90
                            }
                        ],
                        "text": "AKD sukelia tokie alergenai, kaip nikelis, vietiniai antibiotikai, konservantai ir kvapai [48]."
                    },
                    "intents": [
                        {
                            "id": "background"
                        }
                    ]
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Contact Dermatitis. StatPearls [Internet"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Jul 28]. Available from: https://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK459230/"
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Computed tomography. The anatomical basis of the zone of diminished density surrounding meningiomas // Amer"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "J. Roentgenol"
            },
            "year": 1976
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Acta Dermatovenerol Alp Pannonica Adriat"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Public-use data file and documentation"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "National Health Interview Survey"
            },
            "year": 2016
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 306,
                                "start": 302
                            }
                        ],
                        "text": "Kad paaugliai yra tikslin\u0117 e-cigare\u010di\u0173 gamintoj\u0173 grup\u0117 \u012frodo ir tai, kad \u012f e-cigare\u010di\u0173 skys\u010di\u0173 sud\u0117t\u012f \u012feina vaikams patraukl\u016bs skoniai \u2013 kramtomos gumos, cukraus vatos, gumini\u0173 me\u0161kiuk\u0173 ir \u0161okolado [24], taip pat e-cigaret\u0117s reklamuojamos jaunimui skirtuose renginiuose, kur dalijami nemokami m\u0117giniai [25]."
                    },
                    "intents": []
                },
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 274,
                                "start": 263
                            }
                        ],
                        "text": "Be to, paaugliai lengviau pasiduoda \u012ftakai, tod\u0117l \u012fvairios kompanijos, gaminan\u010dios nesveik\u0105 produkcij\u0105 (greitas maistas, tabako pramon\u0117) ar teikian\u010dios \u017ealingas paslaugas (soliariumai), manipuliuoja jaunais \u017emon\u0117mis, orientuodamos savo reklam\u0105 b\u016btent \u012f paauglius [5, 24, 25]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Gateway to Addiction? A Survey of Popular Electronic Cigarette Manufacturers and Targeted Marketing to Youth [Internet"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "[cited 2018 Jul"
            },
            "year": 2014
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 189,
                                "start": 185
                            }
                        ],
                        "text": "\u012edegis \u2013 tai k\u016bno atsakas \u012f UV spinduli\u0173 sukelt\u0105 pa\u017eeidim\u0105, tod\u0117l \u012fdegis, \u012fgytas soliariume, neapsaugo odos nuo v\u0117lesnio saul\u0117s spinduli\u0173 poveikio, prie\u0161ingai \u2013 didina tikimyb\u0119 nudegti [11]."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Department of Health and Human Services, Centers for Disease Control and Prevention"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Indoor Tanning Is Not Safe [Internet]"
            },
            "year": 2018
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u041f\u0430\u0441\u0442\u0443\u0448\u0438\u043d \u0410.\u0418. \u0411\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044b \u043a \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c \u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u043b\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f // \u0423\u043a\u0440. \u0436\u0443\u0440\u043d. \u043c\u0430\u043b\u043e\u0456\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u0432. \u0442\u0430 \u0435\u043d\u0434\u043e\u0441\u043a. \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0456\u0457"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1998
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u041f\u0430\u0441\u0442\u0443\u0448\u0438\u043d \u0410.\u0418. \u0411\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044b \u043a \u043f\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c \u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u043e\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u043b\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f // \u0423\u043a\u0440. \u0436\u0443\u0440\u043d. \u043c\u0430\u043b\u043e\u0456\u043d\u0432\u0430\u0437\u0438\u0432. \u0442\u0430 \u0435\u043d\u0434\u043e\u0441\u043a. \u0445\u0456\u0440\u0443\u0440\u0433\u0456\u0457"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1998
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Artificial tanning devices: public health interventions to manage sunbeds. World Health Organization"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 2017
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Evaluation and treatment of intradural tumors located anterior to the cervicomedullary junction by a lateral suboccipital approach // Acta Neurochir"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1991
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Vertebral arteryposteroinferior certbellar artery aneurysms: clinical and lower cranial nerve outcomes in 52 patients // Neurosurgery"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            }
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 113,
                                "start": 109
                            }
                        ],
                        "text": "\u041f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u0456 \u043f\u0440\u043e \u043d\u0430\u044f\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0434\u0456\u043b\u044f\u043d\u043a\u0438 \u041a\u0412\u0417 \u0434\u043e\u0446\u0456\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044f \u0447\u043e\u0442\u0438\u0440\u0438\u0441\u0443\u0434\u0438\u043d\u043d\u043e\u0457 \u0446\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0457 \u0430\u043d\u0433\u0456\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 [35], \u0437\u0430 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043e\u044e \u044f\u043a\u043e\u0457 \u0432\u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c \u0440\u0456\u0432\u0435\u043d\u044c \u0432\u0430\u0441\u043a\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043f\u0443\u0445\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438, \u0449\u043e \u0457\u0457 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "An angiographic study of meningiomas of the \u0415\u00ea\u00f1\u00f2\u00f0\u00e0\u00ec\u00e5\u00e4\u00f3\u00eb\u00ff\u00f0\u00ed3 \u00ef\u00f3\u00f5\u00eb\u00e8\u00ed\u00e8 \u00ea\u00f0\u00e0\u00ed3\u00ee\u00e2\u00e5\u00f0\u00f2\u00e5\u0431\u00f0\u00e0\u00eb\u00fc\u00ed\u00ee\u00e3\u00ee \u00e7\u2019o\u00e4\u00ed\u00e0\u00ed\u00ed\u00ff. \u00c43\u00e0\u00e3\u00ed\u00ee\u00f1\u00f2\u00e8\u00ea\u00e0 \u00f2\u00e0 \u00eb3\u00ea\u00f3\u00e2\u00e0\u00ed\u00ed\u00ff 18 posterior fossa"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "J. Neurosurg"
            },
            "year": 1971
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningiomas of the craniovertebral junction // Operative atlas of meningiomas. -Philadelphia, Lippincott-Raven"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1998
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "\u041a\u0440\u0430\u043d\u0438\u043e\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0445\u043e\u043b\u0438: \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435\u0444. \u0434\u0438\u0441. \u2026 \u043a\u0430\u043d\u0434. \u043c\u0435\u0434. \u043d\u0430\u0443\u043a"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "year": 1969
        },
        {
            "authors": [],
            "badges": [],
            "citationContexts": [
                {
                    "context": {
                        "fragments": [
                            {
                                "end": 27,
                                "start": 23
                            }
                        ],
                        "text": "Yasargil \u0442\u0430 \u0441\u043f\u0456\u0432\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438 [42] \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c 13,2% \u0443 \u0445\u0432\u043e\u0440\u0438\u0445 \u0437 \u043c\u0435\u043d\u0456\u043d\u0433\u0456\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0412\u041e\u041f\u041a, \u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0456\u043f\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u0433\u0430\u043b\u0438 \u0443 69,3%, \u043f\u043e\u043c\u0456\u0440\u043d\u0435 \u2014 \u0443 7,9%, \u043f\u043e\u0433\u0456\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044f \u2014\u0443 9,6% \u043f\u0430\u0446\u0456\u0454\u043d\u0442\u0456\u0432."
                    },
                    "intents": []
                }
            ],
            "fieldsOfStudy": [],
            "isKey": false,
            "numCitedBy": 0,
            "numCiting": 0,
            "paperAbstract": {
                "fragments": [],
                "text": ""
            },
            "slug": "+",
            "title": {
                "fragments": [],
                "text": "Meningiomas of basal posterior fossa"
            },
            "venue": {
                "fragments": [],
                "text": "Adv. Technol. Stand. Neurosurg"
            },
            "year": 1980
        }
    ],
    "meta_info": {
        "citationIntent": "all",
        "citationIntentCount": {
            "background": 12
        },
        "citationType": "citedPapers",
        "pageNumber": 1,
        "requestedPageSize": 10,
        "sort": "relevance",
        "totalCitations": 108,
        "totalPages": 11
    },
    "page_url": "https://www.semanticscholar.org/paper/and-a-at-Dunch-Protestants/032db195efd97fe2bcd20c4ad04628c70ff4e79c?sort=total-citations"
}